[{"ID":1655,"title":"Trilha do Mirante","status":"publish","type":"atividades","author":{"ID":10,"username":"marcelo_goncalves","name":"Marcelo Gon\u00e7alves","first_name":"Marcelo","last_name":"Gon\u00e7alves","nickname":"marcelo_goncalves","slug":"marcelo_goncalves","URL":"","avatar":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/b91f9d8e9c160e4e7efaab211d771784?s=96","description":"","registered":"2015-04-10T19:04:09+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/10","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/10\/posts"}}},"content":"<p>Dist\u00e2ncia: 1,6 km<br \/>\nDura\u00e7\u00e3o: Entre 2 horas e meia e 3 horas<br \/>\nAcesso via centro de visitantes do N\u00facleo Curucutu na base de S\u00e3o Paulo.Entre subidas e descidas a Trilha que d\u00e1 acesso a um mirante que em dias de\u00a0boa visibilidade \u00e9 poss\u00edvel avistar as cidades da Baixada Santista.<br \/>\n<span style=\"line-height: 1.5;\">No trajeto \u00e9 poss\u00edvel observar tamb\u00e9m pegadas de animais como a anta, a on\u00e7a e o veado, entre outros\u00a0animais.<br \/>\n<\/span>O local tamb\u00e9m \u00e9 indicado para os apreciadores do <em>birdwatching<\/em> (observa\u00e7\u00e3o de p\u00e1ssaros), \u00e9 poss\u00edvel observar os campos nebulares, a planta &#8220;carn\u00edvora&#8221; (Drosera), a canela (Ocotea curucutuensis) como tamb\u00e9m a Capela de Santa Rita de C\u00e1ssia.<\/p>\n","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-do-mirante\/","date":"2015-06-19T18:54:52+00:00","modified":"2015-06-19T19:39:16+00:00","format":"standard","slug":"trilha-do-mirante","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=atividades&#038;p=1655","excerpt":"<p>Dist\u00e2ncia: 1,6 km Dura\u00e7\u00e3o: Entre 2 horas e meia e 3 horas Acesso via centro de visitantes do N\u00facleo Curucutu <a class=\"read-more\" href=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-do-mirante\/\">Saiba mais<\/a><\/p>\n","menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-06-19T18:54:52+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-19T19:39:16+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1655","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/10","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1655\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1655\/revisions"}},"post_metas":{"nucleo_id":"65","recomendacoes":"","tipo_principal":"","ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"108","ecossistemaNome":"Su\u00e7uarana"},"1":{"ecossistemaID":"104","ecossistemaNome":"Jaguatirica"},"2":{"ecossistemaID":"54","ecossistemaNome":"Anta"},"3":{"ecossistemaID":"777","ecossistemaNome":"Bromelia"},"4":{"ecossistemaID":"782","ecossistemaNome":"Samambaia\u00e7u"},"5":{"ecossistemaID":"1141","ecossistemaNome":"Caninana"},"6":{"ecossistemaID":"1382","ecossistemaNome":"Maracaj\u00e1"},"7":{"ecossistemaID":"1442","ecossistemaNome":"Veado Mateiro"}},"comunidades":null,"atrativos":{"0":{"atrativoID":"1644","atrativoNome":"Drosera (Planta carn\u00edvora)"},"1":{"atrativoID":"1631","atrativoNome":"Campos Nebulares"},"2":{"atrativoID":"228","atrativoNome":"Mirante do N\u00facleo Curucutu"},"3":{"atrativoID":"223","atrativoNome":"Antiga Capela"},"4":{"atrativoID":"1640","atrativoNome":"Canela (Ocotea curucutuensis)"}},"galeria":[{"caption":"Trilha do Mirante - por Lucas Cuervo","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_9440-725x630.jpg"},{"caption":"Trilha do Mirante - Foto: Acervo da Unidade","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/DSCN0549-725x682.jpg"},{"caption":"Mirante - Foto: Acervo da Unidade","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/DSCN26101-725x682.jpg"},{"caption":"Drosera - Foto: Acervo da Unidade","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/DSCN0567-725x682.jpg"},{"caption":"Capela Santa Rita de C\u00e1ssia - Foto: Acervo da Unidade","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/P4270281-725x720.jpg"},{"caption":"Capela Santa Rita de C\u00e1ssia - Foto: Acervo da Unidade","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/P4270276-725x720.jpg"}]},"featured_image":null,"terms":{"tipo_atividades":[{"ID":186,"name":"Fotografia (Mirantes)","slug":"fotografia-mirantes","description":"","parent":null,"count":2,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/fotografia-mirantes\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/186"}}},{"ID":151,"name":"Observa\u00e7\u00e3o de Aves","slug":"observacao-de-aves","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/observacao-de-aves\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/151"}}},{"ID":177,"name":"Patr\u00edmonio Hist\u00f3rico","slug":"patrimonio-historico","description":"","parent":null,"count":3,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/patrimonio-historico\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/177"}}},{"ID":183,"name":"Picnic","slug":"picnic","description":"","parent":null,"count":2,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/picnic\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/183"}}},{"ID":176,"name":"Trilha","slug":"trilha","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/trilha\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/176"}}}],"dificuldade":[{"ID":58,"name":"Media","slug":"media","description":"","parent":null,"count":8,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/dificuldade\/media\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms\/58"}}}]}},{"ID":1650,"title":"Trilha da Bica","status":"publish","type":"atividades","author":{"ID":10,"username":"marcelo_goncalves","name":"Marcelo Gon\u00e7alves","first_name":"Marcelo","last_name":"Gon\u00e7alves","nickname":"marcelo_goncalves","slug":"marcelo_goncalves","URL":"","avatar":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/b91f9d8e9c160e4e7efaab211d771784?s=96","description":"","registered":"2015-04-10T19:04:09+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/10","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/10\/posts"}}},"content":"<p>Dist\u00e2ncia: 1,4 km<br \/>\nDura\u00e7\u00e3o: Entre paradas 1 hora e meia.<br \/>\nAcesso via centro de visitantes do N\u00facleo Curucutu na base de S\u00e3o Paulo. Nascente do Rio Embu-Gua\u00e7u, bica de \u00e1guas l\u00edmpidas.<br \/>\nNesta atividade al\u00e9m de fazer a trilha, o visitante pode observar aves e se refrescar com a \u00e1gua fresquinha direto da fonte.<\/p>\n","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-da-bica\/","date":"2015-06-19T18:04:05+00:00","modified":"2015-06-19T18:05:25+00:00","format":"standard","slug":"trilha-da-bica","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=atividades&#038;p=1650","excerpt":"<p>Dist\u00e2ncia: 1,4 km Dura\u00e7\u00e3o: Entre paradas 1 hora e meia. Acesso via centro de visitantes do N\u00facleo Curucutu na base <a class=\"read-more\" href=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-da-bica\/\">Saiba mais<\/a><\/p>\n","menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-06-19T18:04:05+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-19T18:05:25+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1650","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/10","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1650\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1650\/revisions"}},"post_metas":{"nucleo_id":"","recomendacoes":"","tipo_principal":"","ecossistemas":null,"comunidades":null,"atrativos":{"0":{"atrativoID":"226","atrativoNome":"Bica"}},"galeria":[{"caption":"Trilha da Bica - Foto: Acervo da Unidade","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Trilha-da-Bica-11-725x682.jpg"},{"caption":"Trilha da Bica - Foto: Acervo da Unidade","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Trilha-da-Bica-2-725x682.jpg"}]},"featured_image":null,"terms":{"dificuldade":[{"ID":59,"name":"Baixa","slug":"baixa","description":"","parent":null,"count":6,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/dificuldade\/baixa\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms\/59"}}}],"tipo_atividades":[{"ID":151,"name":"Observa\u00e7\u00e3o de Aves","slug":"observacao-de-aves","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/observacao-de-aves\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/151"}}},{"ID":183,"name":"Picnic","slug":"picnic","description":"","parent":null,"count":2,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/picnic\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/183"}}},{"ID":176,"name":"Trilha","slug":"trilha","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/trilha\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/176"}}}]}},{"ID":1589,"title":"Trilha do Rio Pil\u00f5es","status":"publish","type":"atividades","author":{"ID":12,"username":"patricia_camargo","name":"Patricia Camargo","first_name":"Patricia","last_name":"Camargo","nickname":"patricia_camargo","slug":"patricia_camargo","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/e16f1efca85a6a9927fc02741e7d22cd?s=96","description":"","registered":"2015-04-10T19:06:26+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/12","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/12\/posts"}}},"content":"<p><strong>Local:<\/strong> Sede Itutinga Pil\u00f5es (Cubat\u00e3o\/SP)<br \/>\n<strong>Extens\u00e3o da Trilha:<\/strong> 1.000m<br \/>\n<strong>Tempo de atividade:<\/strong> 0h50<br \/>\n<strong>N\u00edvel de dificuldade:<\/strong> baixo<\/p>\n<p>Beirando \u00e0s \u00e1guas do Rio Pil\u00f5es \u00e9 poss\u00edvel observar as belezas da flora e da fauna local.<br \/>\n\u00c9 a trilha mais usada para educa\u00e7\u00e3o ambiental. Possui belezas c\u00eanicas, e uma diversidade consider\u00e1vel de flora o qual \u00e9 poss\u00edvel trabalhar temas e conceitos de biodiversidade e ecologia. H\u00e1 plantios na trilha, a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o ambiental (reflorestamento). A trilha est\u00e1 inserida no ecossistema de Mata Ombr\u00f3fila Densa e \u00e9 uma mata de vegeta\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, o qual sua idade m\u00e1xima n\u00e3o passa de 50 anos.<\/p>\n<p>A trilha apresenta um solo plano na maior parte do trajeto, sendo ideal para visitantes a partir dos 04 anos de idade. \u00c9 ideal inclusive para pessoas com pouca ou nenhuma pr\u00e1tica nesta atividade.<\/p>\n<p>A trilha circunda um importante patrim\u00f4nio hist\u00f3rico de Cubat\u00e3o: as ru\u00ednas da antiga Vila de Itutinga, onde hoje \u00e9 a Sede do N\u00facleo. \u00c9 poss\u00edvel ver as ru\u00ednas do antigo Hospital de Itutinga, anexo do Antigo Hospital, Ru\u00ednas das resid\u00eancias dos moradores, Cadeia Velha, Antiga F\u00e1brica de Doce de Banana, e o Centro de Visitantes, antigo Casar\u00e3o da Vila. Todas estas constru\u00e7\u00f5es s\u00e3o do final do s\u00e9culo XIX e perduraram at\u00e9 meados de 1950. O motivo que levou o abandono dos moradores da Vila foi o inicio do crescimento do P\u00f3lo Industrial de Cubat\u00e3o e com a constru\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o da Usina Henry Borden, que passou ser a principal fonte de energia el\u00e9trica para a companhia Santista de Papel (onde atualmente\u00a0\u00e9 o Bairro da Vila Fabril),<\/p>\n<p>Alguns programas na \u00e1rea da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, e do Turismo Sustent\u00e1vel oferecem essa trilha como op\u00e7\u00e3o de roteiros\/atividades. Os principais s\u00e3o: Programa Lugares de Aprender e Roda SP.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-do-rio-piloes\/","date":"2015-06-18T18:54:57+00:00","modified":"2015-06-18T19:45:12+00:00","format":"standard","slug":"trilha-do-rio-piloes","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=atividades&#038;p=1589","excerpt":"<p>Local: Sede Itutinga Pil\u00f5es (Cubat\u00e3o\/SP) Extens\u00e3o da Trilha: 1.000m Tempo de atividade: 0h50 N\u00edvel de dificuldade: baixo Beirando \u00e0s \u00e1guas <a class=\"read-more\" href=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-do-rio-piloes\/\">Saiba mais<\/a><\/p>\n","menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-06-18T18:54:57+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-18T19:45:12+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1589","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/12","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1589\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1589\/revisions"}},"post_metas":{"nucleo_id":"","recomendacoes":"Capacidade de carga da Trilha (por grupo agendado): N\u00famero m\u00ednimo de visitantes: 05 pessoas; N\u00famero m\u00e1ximo de visitantes: 50 pessoas Recomenda-se usar cal\u00e7ados antiderrapantes, cal\u00e7a e camisetas confort\u00e1veis. Para atividades em meio \u00e0 natureza, recomenda-se tamb\u00e9m o uso de bon\u00e9s, repelentes contra insetos e protetor solar.","tipo_principal":"","ecossistemas":null,"comunidades":null,"atrativos":null,"galeria":[{"caption":"DSC00972","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/DSC00972-725x725.jpg"},{"caption":"DSC00985","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/DSC009851-725x725.jpg"},{"caption":"DSC00978","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/DSC009781-725x725.jpg"}]},"featured_image":null,"terms":{"tipo_atividades":[{"ID":151,"name":"Observa\u00e7\u00e3o de Aves","slug":"observacao-de-aves","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/observacao-de-aves\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/151"}}},{"ID":131,"name":"Patr\u00edmonio Cultural","slug":"patrimonio-cultural","description":"","parent":null,"count":6,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/patrimonio-cultural\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/131"}}},{"ID":176,"name":"Trilha","slug":"trilha","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/trilha\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/176"}}}]}},{"ID":1550,"title":"Observa\u00e7\u00e3o de Aves (Birdwatching) na Trilha do Jequitib\u00e1","status":"publish","type":"atividades","author":{"ID":8,"username":"miguel_nema","name":"Miguel Nema","first_name":"Miguel","last_name":"Nema","nickname":"miguel_nema","slug":"miguel_nema","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/0b534520bda4e1187865d426b0d66cc6?s=96","description":"","registered":"2015-04-10T19:01:14+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/8","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/8\/posts"}}},"content":"<p>Atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o de aves na Trilha do Jequitib\u00e1, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar as mais belas esp\u00e9cies da Mata Atl\u00e2ntica, como o Tangar\u00e1 (<em>Chiroxiphia caudata<\/em>), o Papa-formiga-de-grota (<i>Myrmoderus squamosus<\/i>), a Choquinha-pequena (<i>Myrmotherula minor<\/i>), dentre outras end\u00eamicas, raras e amea\u00e7adas, como o Macuco (<em>Tinamus solitarius<\/em>).<\/p>\n","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/observacao-de-aves-birdwatching\/","date":"2015-06-17T01:25:03+00:00","modified":"2015-06-17T03:07:11+00:00","format":"standard","slug":"observacao-de-aves-birdwatching","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=atividades&#038;p=1550","excerpt":"<p>Atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o de aves na Trilha do Jequitib\u00e1, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar as mais belas esp\u00e9cies da Mata Atl\u00e2ntica, como <a class=\"read-more\" href=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/observacao-de-aves-birdwatching\/\">Saiba mais<\/a><\/p>\n","menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-06-17T01:25:03+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-17T03:07:11+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1550","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/8","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1550\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1550\/revisions"}},"post_metas":{"nucleo_id":"15","recomendacoes":"Ande sempre acompanhado por um monitor ambiental capacitado","tipo_principal":"151","ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"1517","ecossistemaNome":"Chibante (Laniisoma elegans)"},"1":{"ecossistemaID":"437","ecossistemaNome":"Ara\u00e7ari-banana"},"2":{"ecossistemaID":"1559","ecossistemaNome":"Galinha-do Mato (Formicarius colma)"}},"comunidades":null,"atrativos":{"0":{"atrativoID":"1554","atrativoNome":"Trilha do Jequitib\u00e1"}},"galeria":[{"caption":"por Miguel Nema Neto","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-725x725.jpg"},{"caption":"Tangar\u00e1 por Miguel Nema","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Tangar\u00e1_wiki-725x725.jpg"},{"caption":"Galinha-do-mato - por Miguel Nema","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Galinha-do-mato_site-pesm-725x725.jpg"}]},"featured_image":{"ID":1551,"title":"por Miguel Nema Neto","status":"inherit","type":"attachment","author":{"ID":8,"username":"miguel_nema","name":"Miguel Nema","first_name":"Miguel","last_name":"Nema","nickname":"miguel_nema","slug":"miguel_nema","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/0b534520bda4e1187865d426b0d66cc6?s=96","description":"","registered":"2015-04-10T19:01:14+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/8","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/8\/posts"}}},"content":"<p class=\"attachment\"><a href='http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR.jpg'><img width=\"300\" height=\"232\" src=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-300x232.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"Birdwatching por Miguel Nema Neto\" \/><\/a><\/p>\n","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?attachment_id=1551","date":"2015-06-17T01:15:01+00:00","modified":"2015-06-17T02:03:03+00:00","format":"standard","slug":"birdwatching_pesm-nucar","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR.jpg","excerpt":"<p>Birdwatching por Miguel Nema Neto<\/p>\n","menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-06-17T01:15:01+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-17T02:03:03+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/1551","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/8","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/1551\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/1551\/revisions"}},"terms":[],"source":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR.jpg","is_image":true,"attachment_meta":{"width":3717,"height":2875,"file":"2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-150x150.jpg"},"medium":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-300x232.jpg","width":300,"height":232,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-300x232.jpg"},"large":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-1024x792.jpg","width":1024,"height":792,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-1024x792.jpg"},"post-thumbnail":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-300x300.jpg","width":300,"height":300,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-300x300.jpg"},"nucleo-destaque":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-1920x340.jpg","width":1920,"height":340,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-1920x340.jpg"},"imagem-bio":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-630x500.jpg","width":630,"height":500,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-630x500.jpg"},"galeria-atividade":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-480x480.jpg","width":480,"height":480,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-480x480.jpg"},"bio-destaque":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-150x117.jpg","width":150,"height":117,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-150x117.jpg"},"comu-destaque":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-180x167.jpg","width":180,"height":167,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-180x167.jpg"},"pesquisa-destaque":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-180x114.jpg","width":180,"height":114,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-180x114.jpg"},"atrativos-destaque":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-320x285.jpg","width":320,"height":285,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-320x285.jpg"},"agenda-destaque":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-260x102.jpg","width":260,"height":102,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-260x102.jpg"},"agenda-interna":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-558x373.jpg","width":558,"height":373,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-558x373.jpg"},"atividade-thumb":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-260x109.jpg","width":260,"height":109,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-260x109.jpg"},"atividade-mini":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-70x70.jpg","width":70,"height":70,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-70x70.jpg"},"atividade-slider":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-640x427.jpg","width":640,"height":427,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-640x427.jpg"},"atividade-full":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-1000x1000.jpg","width":1000,"height":1000,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-1000x1000.jpg"},"voluntariado":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-960x530.jpg","width":960,"height":530,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-960x530.jpg"},"atividade-item":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-160x107.jpg","width":160,"height":107,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-160x107.jpg"},"comunidade":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-560x350.jpg","width":560,"height":350,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-560x350.jpg"},"sobre-slider":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-420x250.jpg","width":420,"height":250,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-420x250.jpg"},"projetos-destaque":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-545x350.jpg","width":545,"height":350,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-545x350.jpg"},"thumb-projetos":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-85x56.jpg","width":85,"height":56,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-85x56.jpg"},"mosaicos-destaque":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-319x247.jpg","width":319,"height":247,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-319x247.jpg"},"mobile-atrativos":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-725x725.jpg","width":725,"height":725,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-725x725.jpg"},"imagem-manual":{"file":"Birdwatching_PESM-NUCAR-112x159.jpg","width":112,"height":159,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Birdwatching_PESM-NUCAR-112x159.jpg"}},"image_meta":{"aperture":4,"credit":"Picasa","camera":"Canon PowerShot SX30 IS","caption":"","created_timestamp":1339934643,"copyright":"","focal_length":"4.3","iso":"160","shutter_speed":"0.004","title":"","orientation":0}}},"terms":{"dificuldade":[{"ID":59,"name":"Baixa","slug":"baixa","description":"","parent":null,"count":6,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/dificuldade\/baixa\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms\/59"}}}],"tipo_atividades":[{"ID":122,"name":"Banho","slug":"banho","description":"","parent":null,"count":14,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/banho\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/122"}}},{"ID":151,"name":"Observa\u00e7\u00e3o de Aves","slug":"observacao-de-aves","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/observacao-de-aves\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/151"}}},{"ID":176,"name":"Trilha","slug":"trilha","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/trilha\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/176"}}}]}},{"ID":1509,"title":"Trilha Fluvial (Passeio de Barco)","status":"publish","type":"atividades","author":{"ID":18,"username":"Leandro","name":"Leandro","first_name":"Leandro","last_name":"","nickname":"Leandro","slug":"leandro","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/088fc9c832f369d317a97af4d060d899?s=96","description":"","registered":"2015-05-14T19:46:09+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/18","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/18\/posts"}}},"content":"<p>Falta texto descritivo<\/p>\n","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-fluvial-passeio-de-barco\/","date":"2015-06-09T13:57:09+00:00","modified":"2015-06-09T13:58:37+00:00","format":"standard","slug":"trilha-fluvial-passeio-de-barco","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=atividades&#038;p=1509","excerpt":"<p>Falta texto descritivo<\/p>\n","menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-06-09T13:57:09+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-09T13:58:37+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1509","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/18","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1509\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1509\/revisions"}},"post_metas":{"nucleo_id":"","recomendacoes":"","tipo_principal":"155","ecossistemas":null,"comunidades":null,"atrativos":null,"galeria":[{"caption":"Trilha fluvia no Rio Fazenda - Por Carolina de Rival","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvia-em-Picinguaba-foto-Carolina-de-Rival1-725x725.jpg"},{"caption":"Trilha fluvia no Rio Fazenda","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-725x725.jpg"}]},"featured_image":{"ID":1059,"title":"Trilha fluvia no Rio Fazenda","status":"inherit","type":"attachment","author":{"ID":3,"username":"david","name":"david modesto","first_name":"david","last_name":"modesto","nickname":"david","slug":"david","URL":"http:\/\/www.google.com.br","avatar":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/3460249433e83bd73e427c5af08ed8b3?s=96","description":"","registered":"2015-04-10T17:45:25+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/3","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/3\/posts"}}},"content":"<p class=\"attachment\"><a href='http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic.jpg'><img width=\"300\" height=\"192\" src=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-300x192.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"Trilha fluvia no Rio Fazenda\" \/><\/a><\/p>\n","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?attachment_id=1059","date":"2015-04-14T20:54:02+00:00","modified":"2015-04-14T20:55:10+00:00","format":"standard","slug":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic.jpg","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-04-14T20:54:02+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-04-14T20:55:10+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/1059","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/3","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/1059\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/1059\/revisions"}},"terms":[],"source":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic.jpg","is_image":true,"attachment_meta":{"width":1359,"height":872,"file":"2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-150x150.jpg"},"medium":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-300x192.jpg","width":300,"height":192,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-300x192.jpg"},"large":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-1024x657.jpg","width":1024,"height":657,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-1024x657.jpg"},"post-thumbnail":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-300x300.jpg","width":300,"height":300,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-300x300.jpg"},"nucleo-destaque":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-1359x340.jpg","width":1359,"height":340,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-1359x340.jpg"},"imagem-bio":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-630x400.jpg","width":630,"height":400,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-630x400.jpg"},"galeria-atividade":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-480x480.jpg","width":480,"height":480,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-480x480.jpg"},"bio-destaque":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-150x117.jpg","width":150,"height":117,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-150x117.jpg"},"comu-destaque":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-180x167.jpg","width":180,"height":167,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-180x167.jpg"},"pesquisa-destaque":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-180x114.jpg","width":180,"height":114,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-180x114.jpg"},"atrativos-destaque":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-320x285.jpg","width":320,"height":285,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-320x285.jpg"},"agenda-destaque":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-260x102.jpg","width":260,"height":102,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-260x102.jpg"},"agenda-interna":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-558x373.jpg","width":558,"height":373,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-558x373.jpg"},"atividade-thumb":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-260x109.jpg","width":260,"height":109,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-260x109.jpg"},"atividade-mini":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-70x70.jpg","width":70,"height":70,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-70x70.jpg"},"atividade-slider":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-640x427.jpg","width":640,"height":427,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-640x427.jpg"},"atividade-full":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-1000x872.jpg","width":1000,"height":872,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-1000x872.jpg"},"voluntariado":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-960x530.jpg","width":960,"height":530,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-960x530.jpg"},"comunidade":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-560x350.jpg","width":560,"height":350,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-560x350.jpg"},"sobre-slider":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-420x250.jpg","width":420,"height":250,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-420x250.jpg"},"projetos-destaque":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-545x350.jpg","width":545,"height":350,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-545x350.jpg"},"thumb-projetos":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-85x56.jpg","width":85,"height":56,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-85x56.jpg"},"mosaicos-destaque":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-319x205.jpg","width":319,"height":205,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-319x205.jpg"},"mobile-atrativos":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-725x725.jpg","width":725,"height":725,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-725x725.jpg"},"imagem-manual":{"file":"trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-112x159.jpg","width":112,"height":159,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/trilha-fluvial-rio-da-fazenda-n-pic-112x159.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}}},"terms":{"dificuldade":[{"ID":59,"name":"Baixa","slug":"baixa","description":"","parent":null,"count":6,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/dificuldade\/baixa\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms\/59"}}}],"tipo_atividades":[{"ID":70,"name":"Praia","slug":"praia","description":"","parent":null,"count":2,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/praia\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/70"}}},{"ID":155,"name":"Trilha fluvial (Passeio de Barco)","slug":"trilha-fluvial","description":"","parent":null,"count":1,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/trilha-fluvial\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/155"}}}]}},{"ID":1379,"title":"Trilha do Rio Passare\u00fava","status":"publish","type":"atividades","author":{"ID":12,"username":"patricia_camargo","name":"Patricia Camargo","first_name":"Patricia","last_name":"Camargo","nickname":"patricia_camargo","slug":"patricia_camargo","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/e16f1efca85a6a9927fc02741e7d22cd?s=96","description":"","registered":"2015-04-10T19:06:26+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/12","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/12\/posts"}}},"content":"<p><strong>Local:<\/strong> Sede Itutinga Pil\u00f5es (Cubat\u00e3o\/SP)<br \/>\n<strong>Extens\u00e3o da Trilha:<\/strong> 3.000m<br \/>\n<strong>Tempo de atividade:<\/strong> 2h30<br \/>\n<strong>N\u00edvel de dificuldade:<\/strong> baixo<\/p>\n<p>Trilha integrante do Programa &#8220;Trilhas de SP&#8221;, a Trilha do Rio Passare\u00fava \u00e9 uma excelente op\u00e7\u00e3o \u00e0queles que buscam um primeiro contato com a natureza. A trilha \u00e9 de baixa dificuldade e possibilita um perfil maior de visitantes praticar a atividade.<\/p>\n<p>A trilha fica entre as regi\u00f5es metropolitanas de S\u00e3o Paulo e Baixada Santista, e para chegar ao n\u00facleo da capital paulista, \u00e9 menos de 1 hora de viagem, sendo uma r\u00e1pida e vi\u00e1vel op\u00e7\u00e3o de lazer.<\/p>\n<p>A trilha inclui travessia de Rio, encontro dos rios Pil\u00f5es e Passare\u00fava, e uma vis\u00e3o diferente das rodovias do sistema Anchieta-Imigrantes: por baixo; no qual \u00e9 poss\u00edvel ver parte de suas estruturas: pilastras e pontes.<\/p>\n<p>Na sede do N\u00facleo, h\u00e1 tamb\u00e9m\u00a0uma hist\u00f3ria remanescente da Vila de Itutinga, uma vila oper\u00e1ria de Cubat\u00e3o criada no final do s\u00e9culo XIX, servindo de moradia para trabalhadores da Usina hidrel\u00e9trica de Itutinga, criada na \u00e9poca para o fornecimento de energia para a F\u00e1brica Santista de Papel, localizada hoje no bairro da Fabril, tamb\u00e9m em Cubat\u00e3o.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Proporciona ao visitante o contato com a natureza, onde as pessoas saem da correria do dia- dia para viver algo novo.<\/p>\n<p>Saber o que \u00e9 a mata atl\u00e2ntica \u00a0e de onde vem boa parte do que precisamos, sendo trabalhado tamb\u00e9m educa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>\n","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-da-cachoeira-do-passareuva\/","date":"2015-05-04T19:48:50+00:00","modified":"2015-06-19T14:38:13+00:00","format":"standard","slug":"trilha-da-cachoeira-do-passareuva","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=atividades&#038;p=1379","excerpt":"<p>Local: Sede Itutinga Pil\u00f5es (Cubat\u00e3o\/SP) Extens\u00e3o da Trilha: 3.000m Tempo de atividade: 2h30 N\u00edvel de dificuldade: baixo Trilha integrante do <a class=\"read-more\" href=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-da-cachoeira-do-passareuva\/\">Saiba mais<\/a><\/p>\n","menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-05-04T19:48:50+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-19T14:38:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1379","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/12","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1379\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1379\/revisions"}},"post_metas":{"nucleo_id":"67","recomendacoes":"Capacidade de carga da Trilha (por grupo agendado): N\u00famero m\u00ednimo de visitantes: 05 pessoas N\u00famero m\u00e1ximo de visitantes: 25 pessoas. A trilha do Rio Passare\u00fava pode ser feita por adultos e crian\u00e7as acima de 12 anos, sendo considerada uma trilha de baixo\u00a0grau de dificuldade. Recomenda-se usar cal\u00e7ados antiderrapantes, cal\u00e7a e camisetas confort\u00e1veis. Para atividades em meio \u00e0 natureza, recomenda-se tamb\u00e9m o uso de bon\u00e9s, repelentes contra insetos e protetor solar. A trilha inclui travessia de rio, sendo obrigat\u00f3rio atravessar com cal\u00e7ados. Sugere-se que o visitante tenha uma muda de roupas e cal\u00e7ados extras para fazer a atividade.","tipo_principal":"176","ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"485","ecossistemaNome":"Tucano-de-bico-verde"},"1":{"ecossistemaID":"777","ecossistemaNome":"Bromelia"}},"comunidades":null,"atrativos":{"0":{"atrativoID":"1565","atrativoNome":"Cachoeira do Rio Passare\u00fava"}},"galeria":[{"caption":"Cachoeira do Passare\u00fava","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Cachoeira-do-Passare\u00fava4-e1434651366217-725x725.jpg"},{"caption":"DSC00628","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/DSC00628-725x725.jpg"},{"caption":"Queda d'\u00e1gua do Passare\u00fava","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-725x683.jpg"}]},"featured_image":{"ID":1592,"title":"Queda d&#8217;\u00e1gua do Passare\u00fava","status":"inherit","type":"attachment","author":{"ID":12,"username":"patricia_camargo","name":"Patricia Camargo","first_name":"Patricia","last_name":"Camargo","nickname":"patricia_camargo","slug":"patricia_camargo","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/e16f1efca85a6a9927fc02741e7d22cd?s=96","description":"","registered":"2015-04-10T19:06:26+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/12","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/12\/posts"}}},"content":"<p class=\"attachment\"><a href='http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"Queda d&#039;\u00e1gua do Passare\u00fava\" \/><\/a><\/p>\n<p>Foto: Acervo PESM NIP<\/p>\n","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?attachment_id=1592","date":"2015-06-18T18:37:21+00:00","modified":"2015-06-19T17:21:28+00:00","format":"standard","slug":"queda-dagua-do-passareuva-7-compacta","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta.jpg","excerpt":"<p>Foto: Acervo PESM NIP<\/p>\n","menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-06-18T18:37:21+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-19T17:21:28+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/1592","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/12","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/1592\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/1592\/revisions"}},"terms":[],"source":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta.jpg","is_image":true,"attachment_meta":{"width":1024,"height":683,"file":"2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-150x150.jpg"},"medium":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-300x200.jpg","width":300,"height":200,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-300x200.jpg"},"large":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-1024x683.jpg","width":1024,"height":683,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-1024x683.jpg"},"post-thumbnail":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-300x300.jpg","width":300,"height":300,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-300x300.jpg"},"nucleo-destaque":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-1024x340.jpg","width":1024,"height":340,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-1024x340.jpg"},"imagem-bio":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-630x500.jpg","width":630,"height":500,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-630x500.jpg"},"galeria-atividade":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-480x480.jpg","width":480,"height":480,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-480x480.jpg"},"bio-destaque":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-150x117.jpg","width":150,"height":117,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-150x117.jpg"},"comu-destaque":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-180x167.jpg","width":180,"height":167,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-180x167.jpg"},"pesquisa-destaque":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-180x114.jpg","width":180,"height":114,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-180x114.jpg"},"atrativos-destaque":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-320x285.jpg","width":320,"height":285,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-320x285.jpg"},"agenda-destaque":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-260x102.jpg","width":260,"height":102,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-260x102.jpg"},"agenda-interna":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-558x373.jpg","width":558,"height":373,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-558x373.jpg"},"atividade-thumb":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-260x109.jpg","width":260,"height":109,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-260x109.jpg"},"atividade-mini":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-70x70.jpg","width":70,"height":70,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-70x70.jpg"},"atividade-slider":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-640x427.jpg","width":640,"height":427,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-640x427.jpg"},"atividade-full":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-1000x683.jpg","width":1000,"height":683,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-1000x683.jpg"},"voluntariado":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-960x530.jpg","width":960,"height":530,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-960x530.jpg"},"atividade-item":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-160x107.jpg","width":160,"height":107,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-160x107.jpg"},"comunidade":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-560x350.jpg","width":560,"height":350,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-560x350.jpg"},"sobre-slider":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-420x250.jpg","width":420,"height":250,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-420x250.jpg"},"projetos-destaque":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-545x350.jpg","width":545,"height":350,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-545x350.jpg"},"thumb-projetos":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-85x56.jpg","width":85,"height":56,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-85x56.jpg"},"mosaicos-destaque":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-319x213.jpg","width":319,"height":213,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-319x213.jpg"},"mobile-atrativos":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-725x683.jpg","width":725,"height":683,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-725x683.jpg"},"imagem-manual":{"file":"Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-112x159.jpg","width":112,"height":159,"mime-type":"image\/jpeg","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Queda-d\u00e1gua-do-passare\u00fava-7-compacta-112x159.jpg"}},"image_meta":{"aperture":5,"credit":"","camera":"NIKON D3100","caption":"????????????????????????????????????","created_timestamp":1389014297,"copyright":"","focal_length":"18","iso":"100","shutter_speed":"0.005","title":"","orientation":1}}},"terms":{"dificuldade":[{"ID":59,"name":"Baixa","slug":"baixa","description":"","parent":null,"count":6,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/dificuldade\/baixa\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms\/59"}}}],"tipo_atividades":[{"ID":122,"name":"Banho","slug":"banho","description":"","parent":null,"count":14,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/banho\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/122"}}},{"ID":151,"name":"Observa\u00e7\u00e3o de Aves","slug":"observacao-de-aves","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/observacao-de-aves\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/151"}}},{"ID":177,"name":"Patr\u00edmonio Hist\u00f3rico","slug":"patrimonio-historico","description":"","parent":null,"count":3,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/patrimonio-historico\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/177"}}},{"ID":176,"name":"Trilha","slug":"trilha","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/trilha\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/176"}}}]}},{"ID":1440,"title":"Trilha Cachoeira do Po\u00e7o Bonito","status":"publish","type":"atividades","author":{"ID":13,"username":"ana_wuo","name":"Ana L\u00facia Wuo","first_name":"Ana L\u00facia","last_name":"Wuo","nickname":"ana_wuo","slug":"ana_wuo","URL":"","avatar":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/b5c91fc40b9ea39da569d0478e684603?s=96","description":"","registered":"2015-04-10T19:07:36+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13\/posts"}}},"content":"<p>A Trilha do Po\u00e7o Bonito apresenta diversidade de esp\u00e9cies amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o e indicadoras de qualidade ambiental (esp\u00e9cies guarda-chuva), como o Corococh\u00f3 (Carpornis cucullata) e a Araponga (Procnias nudicollis).<\/p>\n<p><strong>P\u00fablico:<\/strong>\u00a0indicada para observadores experientes e com boa aptid\u00e3o f\u00edsica, dispostos a percorrer trechos com travessias pelo Rio Claro e declividades moderadas.<\/p>\n<p><strong>Extens\u00e3o:<\/strong>9,42 km.<\/p>\n<p><strong>Dura\u00e7\u00e3o:<\/strong> M\u00e9dia de 5 horas com contempla\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>N\u00edvel de Dificuldade: <\/strong>M\u00e9dio\/Alto.<\/p>\n","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-cachoeira-do-poco-bonito\/","date":"2015-04-26T21:47:33+00:00","modified":"2015-06-01T17:40:13+00:00","format":"standard","slug":"trilha-cachoeira-do-poco-bonito","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=atividades&#038;p=1440","excerpt":"<p>A Trilha do Po\u00e7o Bonito apresenta diversidade de esp\u00e9cies amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o e indicadoras de qualidade ambiental (esp\u00e9cies guarda-chuva), como <a class=\"read-more\" href=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-cachoeira-do-poco-bonito\/\">Saiba mais<\/a><\/p>\n","menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-04-26T21:47:33+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-01T17:40:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1440","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1440\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1440\/revisions"}},"post_metas":{"nucleo_id":"69","recomendacoes":"","tipo_principal":"176","ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"440","ecossistemaNome":"Araponga"},"1":{"ecossistemaID":"442","ecossistemaNome":"Bugio"}},"comunidades":{"0":{"comunidadeID":"514","comunidadeNome":"Caipira"}},"atrativos":null,"galeria":[]},"featured_image":null,"terms":{"dificuldade":[{"ID":57,"name":"Alta","slug":"alta","description":"","parent":null,"count":4,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/dificuldade\/alta\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms\/57"}}}],"tipo_atividades":[{"ID":122,"name":"Banho","slug":"banho","description":"","parent":null,"count":14,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/banho\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/122"}}},{"ID":151,"name":"Observa\u00e7\u00e3o de Aves","slug":"observacao-de-aves","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/observacao-de-aves\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/151"}}},{"ID":55,"name":"Travessia","slug":"travessia","description":"","parent":null,"count":3,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/travessia\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/55"}}},{"ID":176,"name":"Trilha","slug":"trilha","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/trilha\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/176"}}}]}},{"ID":1439,"title":"Trilha do Rio Pardo","status":"publish","type":"atividades","author":{"ID":13,"username":"ana_wuo","name":"Ana L\u00facia Wuo","first_name":"Ana L\u00facia","last_name":"Wuo","nickname":"ana_wuo","slug":"ana_wuo","URL":"","avatar":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/b5c91fc40b9ea39da569d0478e684603?s=96","description":"","registered":"2015-04-10T19:07:36+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13\/posts"}}},"content":"<p>Localiza na Estrada do Rio Pardo, seu in\u00edcio se d\u00e1 pela entrada da antiga Fazenda do Cardoso, tamb\u00e9m conhecida como Fazenda Rio Pardo com potencial de contempla\u00e7\u00e3o. A trilha \u00e9 dividida em dois trechos:<\/p>\n<p>&#8211; 1\u00b0 Trecho conhecido como trilha do Gavi\u00e3o Pombo Grande um percurso de 3,6 km, com largura de 3 m com vegeta\u00e7\u00e3o de mata ciliar, diversidade de esp\u00e9cies avifauna.<\/p>\n<p>&#8211; 2\u00b0 Trecho conhecido como Po\u00e7o da Anta, local em potencial de observa\u00e7\u00e3o de faunas diversas e principalmente antas, chegando at\u00e9 as corredeiras do Rio Pardo. Percurso de 1,0 km.<\/p>\n<p><strong>Curiosidade:<\/strong> Rio Pardo que d\u00e1 nome a trilha e a Estrada que corta os tr\u00eas N\u00facleos: Caraguatatuba, S\u00e3o Sebasti\u00e3o, Padre D\u00f3ria. E principal formador da bacia hidrogr\u00e1fica do Rio Juqueriqu\u00eare.<br \/>\n<strong>P\u00fablico:<\/strong> Trilha ideal para grupos de escolas, observadores de aves,<br \/>\n<strong>Extens\u00e3o:<\/strong> 4,63 Km.<br \/>\n<strong>Dura\u00e7\u00e3o:<\/strong> M\u00e9dia de 4 horas com contempla\u00e7\u00e3o.<br \/>\n<strong>N\u00edvel de Dificuldade:<\/strong> M\u00e9dio\/Alto.<\/p>\n","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-do-rio-pardo\/","date":"2015-04-26T21:39:25+00:00","modified":"2015-06-01T17:47:24+00:00","format":"standard","slug":"trilha-do-rio-pardo","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=atividades&#038;p=1439","excerpt":"<p>Localiza na Estrada do Rio Pardo, seu in\u00edcio se d\u00e1 pela entrada da antiga Fazenda do Cardoso, tamb\u00e9m conhecida como <a class=\"read-more\" href=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-do-rio-pardo\/\">Saiba mais<\/a><\/p>\n","menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-04-26T21:39:25+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-01T17:47:24+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1439","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1439\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1439\/revisions"}},"post_metas":{"nucleo_id":"69","recomendacoes":"","tipo_principal":"151","ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"1384","ecossistemaNome":"Sanha\u00e7o-de-Fogo"},"1":{"ecossistemaID":"1382","ecossistemaNome":"Maracaj\u00e1"},"2":{"ecossistemaID":"1179","ecossistemaNome":"anta"},"3":{"ecossistemaID":"782","ecossistemaNome":"Samambaia\u00e7u"},"4":{"ecossistemaID":"483","ecossistemaNome":"Ti\u00ea-sangue"},"5":{"ecossistemaID":"63","ecossistemaNome":"Queixada"}},"comunidades":{"0":{"comunidadeID":"514","comunidadeNome":"Caipira"}},"atrativos":{"0":{"atrativoID":"1426","atrativoNome":"Mirante da Cruz"},"1":{"atrativoID":"1420","atrativoNome":"Capela de S\u00e3o Louren\u00e7o"},"2":{"atrativoID":"1428","atrativoNome":"Pedra do Maracaj\u00e1"},"3":{"atrativoID":"198","atrativoNome":"Cachoeira do Rio Pardo"},"4":{"atrativoID":"176","atrativoNome":"Estrada do Rio Pardo"}},"galeria":[]},"featured_image":null,"terms":{"tipo_atividades":[{"ID":122,"name":"Banho","slug":"banho","description":"","parent":null,"count":14,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/banho\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/122"}}},{"ID":151,"name":"Observa\u00e7\u00e3o de Aves","slug":"observacao-de-aves","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/observacao-de-aves\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/151"}}},{"ID":176,"name":"Trilha","slug":"trilha","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/trilha\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/176"}}}],"dificuldade":[{"ID":58,"name":"Media","slug":"media","description":"","parent":null,"count":8,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/dificuldade\/media\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms\/58"}}}]}},{"ID":1436,"title":"Trilha do Balc\u00e3o","status":"publish","type":"atividades","author":{"ID":13,"username":"ana_wuo","name":"Ana L\u00facia Wuo","first_name":"Ana L\u00facia","last_name":"Wuo","nickname":"ana_wuo","slug":"ana_wuo","URL":"","avatar":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/b5c91fc40b9ea39da569d0478e684603?s=96","description":"","registered":"2015-04-10T19:07:36+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13\/posts"}}},"content":"<p>A Trilha do Balc\u00e3o recebe este nome por ter um conjunto de quedas formando um balc\u00e3o com uma grande extens\u00e3o de areia. \u00c9 poss\u00edvel observar as ru\u00ednas de uma antiga fazenda instalada na antiga Rota do Sal, que segundo a lenda local existia escava\u00e7\u00f5es de aventureiros em busca de tesouro,e as escava\u00e7\u00f5es feitas no entorno das grandes palmeiras e resqu\u00edcios de planta\u00e7\u00f5es de ch\u00e1 (planta oriental trazida por europeus para produ\u00e7\u00e3o de diferentes infus\u00f5es), Camellia Sinensis. Esta planta tamb\u00e9m foi largamente difundida na regi\u00e3o do vale do Anhangaba\u00fa em S\u00e3o Paulo e que acabou por dar nome ao viaduto que ali est\u00e1 \u201cViaduto do Ch\u00e1\u201d.<\/p>\n<p>A trilha do balc\u00e3o, ou trilha do Sal, se inicia de forma bem suave, possui inclina\u00e7\u00e3o leve e grande abertura na vegeta\u00e7\u00e3o, facilitando o deslocamento.<\/p>\n<p>A vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 secund\u00e1ria por\u00e9m em est\u00e1gio avan\u00e7ado de regenera\u00e7\u00e3o, as \u00e1rvores t\u00eam suas copas se tocando parcialmente com a defini\u00e7\u00e3o de tr\u00eas estratos, herb\u00e1ceo, arb\u00f3reo e arbustivo.<br \/>\n<strong>P\u00fablico:<\/strong> Trilha ideal para grupos de escolas, observadores de aves,<br \/>\n<strong>Extens\u00e3o:<\/strong> 9,06 km.<br \/>\n<strong>Dura\u00e7\u00e3o:<\/strong> M\u00e9dia de 5 horas com contempla\u00e7\u00e3o.<br \/>\n<strong>N\u00edvel de dificuldade:<\/strong> M\u00e9dio.<\/p>\n","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-do-balcao\/","date":"2015-04-26T21:15:16+00:00","modified":"2015-06-01T17:46:51+00:00","format":"standard","slug":"trilha-do-balcao","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=atividades&#038;p=1436","excerpt":"<p>A Trilha do Balc\u00e3o recebe este nome por ter um conjunto de quedas formando um balc\u00e3o com uma grande extens\u00e3o <a class=\"read-more\" href=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-do-balcao\/\">Saiba mais<\/a><\/p>\n","menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-04-26T21:15:16+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-01T17:46:51+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1436","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1436\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1436\/revisions"}},"post_metas":{"nucleo_id":"69","recomendacoes":"","tipo_principal":"131","ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"1171","ecossistemaNome":"Cambuci"},"1":{"ecossistemaID":"1179","ecossistemaNome":"anta"},"2":{"ecossistemaID":"1158","ecossistemaNome":"Saru\u00ea"},"3":{"ecossistemaID":"777","ecossistemaNome":"Bromelia"},"4":{"ecossistemaID":"483","ecossistemaNome":"Ti\u00ea-sangue"},"5":{"ecossistemaID":"470","ecossistemaNome":"M\u00e3e-da-Lua"},"6":{"ecossistemaID":"440","ecossistemaNome":"Araponga"}},"comunidades":{"0":{"comunidadeID":"514","comunidadeNome":"Caipira"}},"atrativos":{"0":{"atrativoID":"176","atrativoNome":"Estrada do Rio Pardo"}},"galeria":[{"caption":"NPDOR - Trilha do Balc\u00e3o por Roberto de Morais","imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Cachoeira-do-Balc\u00e3o-foto-Roberto-de-Morais-e1426530487119-725x685.jpg"}]},"featured_image":null,"terms":{"tipo_atividades":[{"ID":122,"name":"Banho","slug":"banho","description":"","parent":null,"count":14,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/banho\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/122"}}},{"ID":151,"name":"Observa\u00e7\u00e3o de Aves","slug":"observacao-de-aves","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/observacao-de-aves\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/151"}}},{"ID":131,"name":"Patr\u00edmonio Cultural","slug":"patrimonio-cultural","description":"","parent":null,"count":6,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/patrimonio-cultural\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/131"}}},{"ID":176,"name":"Trilha","slug":"trilha","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/trilha\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/176"}}}],"dificuldade":[{"ID":58,"name":"Media","slug":"media","description":"","parent":null,"count":8,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/dificuldade\/media\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms\/58"}}}]}},{"ID":1401,"title":"Trilha do Guardi\u00e3o","status":"publish","type":"atividades","author":{"ID":13,"username":"ana_wuo","name":"Ana L\u00facia Wuo","first_name":"Ana L\u00facia","last_name":"Wuo","nickname":"ana_wuo","slug":"ana_wuo","URL":"","avatar":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/b5c91fc40b9ea39da569d0478e684603?s=96","description":"","registered":"2015-04-10T19:07:36+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13\/posts"}}},"content":"<p>A trilha do Guardi\u00e3o se inicia na divisa com \u00e1reas de plantio da monocultura de eucalipto, sendo de n\u00edvel f\u00e1cil e de curta dura\u00e7\u00e3o, seu in\u00edcio se d\u00e1 por uma estrada de aproximadamente 4 m de largura nos primeiros 500 m at\u00e9 a base Casa do Guardi\u00e3o, onde continua por uma trilha de 1 m de largura.<\/p>\n<p><strong>P\u00fablico:<\/strong> Trilha ideal para grupos de escolas e da Melhor Idade, pois \u00e9 curta e tem topografia plana.<\/p>\n<p><strong>Extens\u00e3o:<\/strong> 4,08 km.<\/p>\n<p><strong>Dura\u00e7\u00e3o:<\/strong> M\u00e9dia de 3 horas com contempla\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>N\u00edvel de Dificuldade:<\/strong> M\u00e9dio.<\/p>\n","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-do-guardiao\/","date":"2015-04-23T20:34:19+00:00","modified":"2015-06-01T17:45:25+00:00","format":"standard","slug":"trilha-do-guardiao","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=atividades&#038;p=1401","excerpt":"<p>A trilha do Guardi\u00e3o se inicia na divisa com \u00e1reas de plantio da monocultura de eucalipto, sendo de n\u00edvel f\u00e1cil <a class=\"read-more\" href=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/atividade\/trilha-do-guardiao\/\">Saiba mais<\/a><\/p>\n","menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-04-23T20:34:19+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-01T17:45:25+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1401","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1401\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/1401\/revisions"}},"post_metas":{"nucleo_id":"69","recomendacoes":"","tipo_principal":"176","ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"1389","ecossistemaNome":"Sagui da Serra Escuro"},"1":{"ecossistemaID":"1171","ecossistemaNome":"Cambuci"},"2":{"ecossistemaID":"1179","ecossistemaNome":"anta"},"3":{"ecossistemaID":"777","ecossistemaNome":"Bromelia"},"4":{"ecossistemaID":"483","ecossistemaNome":"Ti\u00ea-sangue"},"5":{"ecossistemaID":"440","ecossistemaNome":"Araponga"},"6":{"ecossistemaID":"99","ecossistemaNome":"Quati"}},"comunidades":{"0":{"comunidadeID":"514","comunidadeNome":"Caipira"}},"atrativos":null,"galeria":[{"caption":null,"imagem":null},{"caption":null,"imagem":null},{"caption":null,"imagem":null}]},"featured_image":null,"terms":{"tipo_atividades":[{"ID":122,"name":"Banho","slug":"banho","description":"","parent":null,"count":14,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/banho\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/122"}}},{"ID":151,"name":"Observa\u00e7\u00e3o de Aves","slug":"observacao-de-aves","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/observacao-de-aves\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/151"}}},{"ID":176,"name":"Trilha","slug":"trilha","description":"","parent":null,"count":12,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/tipo-atividade\/trilha\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/tipo_atividades\/terms\/176"}}}],"dificuldade":[{"ID":58,"name":"Media","slug":"media","description":"","parent":null,"count":8,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/dificuldade\/media\/","meta":{"links":{"collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms","self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/taxonomies\/dificuldade\/terms\/58"}}}]}}]