[{"ID":71,"title":"S\u00e3o Sebasti\u00e3o","status":"publish","type":"nucleos","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/sao-sebastiao\/","date":"2015-03-12T22:56:15+00:00","modified":"2015-05-18T14:23:12+00:00","format":"standard","slug":"sao-sebastiao","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=nucleos&#038;p=71","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-12T22:56:15+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-05-18T14:23:12+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/71","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/71\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/71\/revisions"}},"post_metas":{"info_banner":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/topo_sao_sebastiao.jpg","logo_lista":"","imagem_lista":"","info_municipio":"","info_endereco":"Pra\u00e7a Sime\u00e3o Faustino, 17 - Juquehi - S\u00e3o Sebasti\u00e3o - SP - CEP: 11600-000","info_telefone":"(12) 3863-1575","info_email":"pesm.saosebastiao@fflorestal.sp.gov.br","info_imagem":"","info_resumo":"Criado em 1998, o N\u00facleo S\u00e3o Sebasti\u00e3o possui uma extens\u00e3o de 26.268 hectares e abrange o munic\u00edpio de S\u00e3o Sebasti\u00e3o.","info_descricao":"","info_informe":"&lt;ul class=&quot;lista2&quot;&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Valor do ingresso: &lt;strong&gt;R$6,00&lt;\/strong&gt;;&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Isen\u00e7\u00e3o&lt;\/strong&gt; para menores de 12 e maiores de 60 anos; Moradores do entorno; Pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida; Escolas p\u00fablicas. &lt;strong&gt;Meia entrada&lt;\/strong&gt; para estudantes legalmente identificados; Professores da rede p\u00fablica.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca deixe seu lixo pelo caminho. Se encontrar algum lixo no percurso, traga-o e deposite-o nas lixeiras do Centro de Visitantes&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o alimente nem maltrate animais e plantas.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o leve nada do parque para casa, al\u00e9m de fotos, \u00e9 claro!&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve um bom repelente.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve materiais de primeiros socorros, voc\u00ea poder\u00e1 precisar.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca fa\u00e7a um percurso sozinho, voc\u00ea pode n\u00e3o ter como pedir ajuda. Lempre-se: \u00e9 poss\u00edvel contratar guias especializados.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Evite fumar quando estiver na natureza, cigarros podem causar inc\u00eandios. fume em lugar fixo e depois apague o cigarro.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o fa\u00e7a fogueiras, isso pode acarretar em multa.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Use um bom t\u00eanis ou uma bota para caminhada.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o use sabonetes ou shampoos nas cachoeiras, lagos e rios, eles poluem e causam danos\r\naos peixes.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve alimentos pr\u00e1ticos, leves e saud\u00e1veis, e lembre-se traga seu lixo de volta.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca pule em \u00e1guas desconhecidas. Evite riscos desnecess\u00e1rios.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Fique atento as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Chuvas podem causar trombas d\u2019\u00e1gua e inunda\u00e7\u00f5es. Secas podem causar falta d\u2019\u00e1gua.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Em caso de grupos grande \u00e9 necess\u00e1rio o agendamento de visita guiada.&lt;\/li&gt;\r\n&lt;\/ul&gt;","info_infra":"{&quot;0&quot;:{&quot;chave&quot;:&quot;Centro de visitantes&quot;,&quot;valor&quot;:&quot;Uma unidade&quot;},&quot;1&quot;:{&quot;chave&quot;:&quot;Estacionamento&quot;,&quot;valor&quot;:&quot;20 Vagas&quot;}}","info_content":"Criado em 1998, o N\u00facleo S\u00e3o Sebasti\u00e3o possui uma extens\u00e3o de 26.268 hectares e abrange o munic\u00edpio de S\u00e3o Sebasti\u00e3o. No final de 2010, com a amplia\u00e7\u00e3o do Parque Estadual da Serra do Mar, importantes \u00e1reas foram inclu\u00eddas no n\u00facleo, como a praia Brava e todo o cost\u00e3o rochoso at\u00e9 Maresias, al\u00e9m das pen\u00ednsulas localizadas entre as praias de Maresias, Pa\u00faba, Santiago, Toque-Toque Grande e Toque-Toque Pequeno.\r\nDessa forma, o parque, e, por consequ\u00eancia, o n\u00facleo, ganhou uma significativa extens\u00e3o de cost\u00f5es rochosos, importantes nichos ecol\u00f3gicos para a alimenta\u00e7\u00e3o e abrigo de esp\u00e9cies marinhas. Seu nome \u00e9 derivado da cidade de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, que tem o santo como seu padroeiro oficial.","info_servicos":"O N\u00facleo S\u00e3o Sebasti\u00e3o contribui na regula\u00e7\u00e3o da qualidade do ar e do clima, na prote\u00e7\u00e3o dos morros, encostas e solos, na poliniza\u00e7\u00e3o, no turismo e na capacidade de proporcionar lazer e bem-estar aos visitantes e moradores do entorno.\r\nImportantes mananciais, que garantem a qualidade ambiental da regi\u00e3o, permanecem abrigados dentro do n\u00facleo. A regi\u00e3o \u00e9 parte da Bacia Hidrogr\u00e1fica do Litoral Norte, formada por diversos cursos d\u2019\u00e1gua que partem das mais variadas altitudes da Serra do Mar em dire\u00e7\u00e3o ao oceano Atl\u00e2ntico. Alguns dos rios que nascem na \u00e1rea do n\u00facleo s\u00e3o o rio S\u00e3o Sebasti\u00e3o, o rio S\u00e3o Francisco, o Ribeir\u00e3o Grande, o Ribeir\u00e3o do Itu, o rio Cristina e o Rio Verde, entre outros.\r\nPor todas as suas caracter\u00edsticas, o N\u00facleo S\u00e3o Sebasti\u00e3o \u00e9 parte fundamental na prote\u00e7\u00e3o da paisagem da Serra do Mar, da Praia Brava e dos pont\u00f5es que emolduram as praias de Maresias, Pa\u00faba, Toque-Toque Grande e Toque-Toque Pequeno.","enderecos":null,"info_instauser":"saosebastiao_pesm","info_instaid":"1825297188","info_instatoken":"1825297188.6556d3c.9149050efccc41a4b4ac7f0d27b009bd","equipe_imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/quilombola_picinguaba.jpg","equipe_descricao":"","local_imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/google_mapas_sao_sebastiao.jpg","local_descricao":"","local_link":"https:\/\/www.google.com.br\/maps\/place\/23%C2%B045%2751.1%22S+45%C2%B045%2716.6%22W\/@-23.764195,-45.754622,4744m\/data=!3m1!1e3!4m2!3m1!1s0x0:0x0?hl=en","alertas_json":null,"entornos":null,"ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"483","ecossistemaNome":"Ti\u00ea-sangue"},"1":{"ecossistemaID":"479","ecossistemaNome":"Sa\u00edra-sete-cores"},"2":{"ecossistemaID":"473","ecossistemaNome":"Pregui\u00e7a-comum"},"3":{"ecossistemaID":"442","ecossistemaNome":"Bugio"},"4":{"ecossistemaID":"104","ecossistemaNome":"Jaguatirica"},"5":{"ecossistemaID":"99","ecossistemaNome":"Quati"},"6":{"ecossistemaID":"777","ecossistemaNome":"Bromelia"},"7":{"ecossistemaID":"487","ecossistemaNome":"Tucanu\u00e7u"},"8":{"ecossistemaID":"475","ecossistemaNome":"Soc\u00f3-boi"}},"atrativos":{"0":{"atrativoID":"329","atrativoNome":"S\u00edtio Arqueol\u00f3gico S\u00e3o Francisco"},"1":{"atrativoID":"324","atrativoNome":"Ribeir\u00e3o do Itu"},"2":{"atrativoID":"313","atrativoNome":"Mirante de Pa\u00faba"}},"comunidades":null,"atividades":null,"imagem_comu":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Screen-shot-2015-04-09-at-4.07.58-PM-960x530.png","texto_comu":"Entre as terras da etnia Guarani existentes no Parque Estadual da Serra do Mar, o N\u00facleo S\u00e3o Sebasti\u00e3o abriga a Terra Ind\u00edgena Ribeir\u00e3o Silveira, cuja extens\u00e3o inclui os munic\u00edpios de Bertioga, S\u00e3o Sebasti\u00e3o e Sales\u00f3polis. S\u00e3o aproximadamente 8.500 hectares de \u00e1rea total, incluindo uma parte sobreposta ao N\u00facleo Bertioga.","titulo_comu":"Comunidades no N\u00facleo S\u00e3o Sebasti\u00e3o","galeria_atrativos":[{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_2816-630x725.jpg","titulo":"S\u00edtio Arqueol\u00f3gico S\u00e3o Francisco"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_3191-725x630.jpg","titulo":"Cachoeira Samambaia\u00e7u"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_3065-725x630.jpg","titulo":"Ribeir\u00e3o do Itu"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_3308-725x630.jpg","titulo":"Cachoeira Pedra Lisa"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_3864-725x630.jpg","titulo":"Praia Brava"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_0155-725x630.jpg","titulo":"Mirante de Pa\u00faba"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_0202-725x630.jpg","titulo":"Viaduto Abandonado"}],"geolocation":{"latitude":0,"longitude":0}},"featured_image":{"ID":144,"title":"sao_sebastiao","status":"inherit","type":"attachment","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"<p class=\"attachment\"><a href='http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/sao_sebastiao.png'><img width=\"216\" height=\"53\" src=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/sao_sebastiao.png\" class=\"attachment-medium\" alt=\"sao_sebastiao\" \/><\/a><\/p>\n","parent":71,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/sao-sebastiao\/sao_sebastiao\/","date":"2015-03-16T17:40:03+00:00","modified":"2015-03-16T17:40:03+00:00","format":"standard","slug":"sao_sebastiao","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/sao_sebastiao.png","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-16T17:40:03+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-03-16T17:40:03+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/144","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/144\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/144\/revisions","up":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/71"}},"terms":[],"source":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/sao_sebastiao.png","is_image":true,"attachment_meta":{"width":216,"height":53,"file":"2015\/03\/sao_sebastiao.png","sizes":{"thumbnail":{"file":"sao_sebastiao-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/sao_sebastiao-150x53.png"},"bio-destaque":{"file":"sao_sebastiao-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/sao_sebastiao-150x53.png"},"comu-destaque":{"file":"sao_sebastiao-180x53.png","width":180,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/sao_sebastiao-180x53.png"},"atividade-mini":{"file":"sao_sebastiao-70x53.png","width":70,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/sao_sebastiao-70x53.png"},"thumb-projetos":{"file":"sao_sebastiao-85x53.png","width":85,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/sao_sebastiao-85x53.png"},"imagem-manual":{"file":"sao_sebastiao-112x53.png","width":112,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/sao_sebastiao-112x53.png"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}}},"terms":[]},{"ID":70,"title":"Santa Virg\u00ednia","status":"publish","type":"nucleos","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/santa-virginia\/","date":"2015-03-12T22:55:57+00:00","modified":"2015-05-04T22:08:57+00:00","format":"standard","slug":"santa-virginia","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=nucleos&#038;p=70","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-12T22:55:57+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-05-04T22:08:57+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/70","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/70\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/70\/revisions"}},"post_metas":{"info_banner":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/topo_santa_virginia.jpg","logo_lista":"","imagem_lista":"","info_municipio":"","info_endereco":"Rodovia Dr. Oswaldo cruz, km 78 - Alto da Serra - S\u00e3o Luis do Paraitinga - SP - CEP: 12140-000","info_telefone":"Tel.: (12) 3671-9159","info_email":"pesm.santavirginia@fflorestal.sp.gov.br","info_imagem":"","info_resumo":"Inaugurado em 1989, o N\u00facleo Santa Virg\u00ednia foi criado devido \u00e0s desapropria\u00e7\u00f5es das antigas fazendas Ponte Alta e Santa Virg\u00ednia, esta \u00faltima tendo influenciado diretamente na denomina\u00e7\u00e3o oficial.","info_descricao":"","info_informe":"&lt;ul class=&quot;lista2&quot;&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Valor do ingresso: &lt;strong&gt;R$6,00&lt;\/strong&gt;;&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Isen\u00e7\u00e3o&lt;\/strong&gt; para menores de 12 e maiores de 60 anos; Moradores do entorno; Pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida; Escolas p\u00fablicas. &lt;strong&gt;Meia entrada&lt;\/strong&gt; para estudantes legalmente identificados; Professores da rede p\u00fablica.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca deixe seu lixo pelo caminho. Se encontrar algum lixo no percurso, traga-o e deposite-o nas lixeiras do Centro de Visitantes&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o alimente nem maltrate animais e plantas.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o leve nada do parque para casa, al\u00e9m de fotos, \u00e9 claro!&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve um bom repelente.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve materiais de primeiros socorros, voc\u00ea poder\u00e1 precisar.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca fa\u00e7a um percurso sozinho, voc\u00ea pode n\u00e3o ter como pedir ajuda. Lempre-se: \u00e9 poss\u00edvel contratar guias especializados.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Evite fumar quando estiver na natureza, cigarros podem causar inc\u00eandios. fume em lugar fixo e depois apague o cigarro.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o fa\u00e7a fogueiras, isso pode acarretar em multa.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Use um bom t\u00eanis ou uma bota para caminhada.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o use sabonetes ou shampoos nas cachoeiras, lagos e rios, eles poluem e causam danos\r\naos peixes.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve alimentos pr\u00e1ticos, leves e saud\u00e1veis, e lembre-se traga seu lixo de volta.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca pule em \u00e1guas desconhecidas. Evite riscos desnecess\u00e1rios.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Fique atento as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Chuvas podem causar trombas d\u2019\u00e1gua e inunda\u00e7\u00f5es. Secas podem causar falta d\u2019\u00e1gua.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Em caso de grupos grande \u00e9 necess\u00e1rio o agendamento de visita guiada.&lt;\/li&gt;\r\n&lt;\/ul&gt;","info_infra":"","info_content":"Inaugurado em 1989, o N\u00facleo Santa Virg\u00ednia foi criado devido \u00e0s desapropria\u00e7\u00f5es das antigas fazendas Ponte Alta e Santa Virg\u00ednia, esta \u00faltima tendo influenciado diretamente na denomina\u00e7\u00e3o oficial.\r\nCom extens\u00e3o de 17.500 hectares, sua \u00e1rea compreende as cidades de S\u00e3o Luiz do Paraitinga, Natividade da Serra, Cunha, Ubatuba e Caraguatatuba, na regi\u00e3o conhecida como Vale do Para\u00edba.\r\nPor conta do relevo acidentado, que favorece a forma\u00e7\u00e3o de cachoeiras, o n\u00facleo \u00e9 um dos principais atrativos de S\u00e3o Luiz do Paraitinga e de Natividade da Serra. Al\u00e9m disso, parte da maior por\u00e7\u00e3o de florestas intactas do Vale do Para\u00edba permanece protegida dentro dos seus limites \u2013 um dos maiores atributos do local.","info_servicos":"O N\u00facleo Santa Virg\u00ednia contribui na regula\u00e7\u00e3o da qualidade do ar e do clima, na prote\u00e7\u00e3o dos morros, encostas e solos, na poliniza\u00e7\u00e3o, no turismo e na capacidade de proporcionar lazer e bem-estar aos visitantes e moradores do entorno.\r\nAs florestas protegidas do n\u00facleo ajudam na preserva\u00e7\u00e3o de mananciais importantes para o abastecimento de \u00e1gua das cidades do Vale do Para\u00edba e at\u00e9 mesmo do Rio de Janeiro. \r\nDiversos rios pertencentes \u00e0 Bacia do Rio Para\u00edba do Sul percorrem a regi\u00e3o, como o rio dos Martins, o rio Ipiranga, o Ribeir\u00e3o Grande, o rio Palmital, o rio da Anta e o rio Paraibuna. Este, juntamente com o rio Piraitinga, d\u00e1 origem ao rio Para\u00edba do Sul, cuja bacia abastece cerca de 12 milh\u00f5es de pessoas entre S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, al\u00e9m de fornecer \u00e1gua para 86% da popula\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro e da Baixada Fluminense.","enderecos":null,"info_instauser":"santavirginia_pesm","info_instaid":"1825295541","info_instatoken":"1825295541.6556d3c.1678b2f73946443687b27e2e2af8901b","equipe_imagem":"","equipe_descricao":"","local_imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/google_mapas_santa_virginia.jpg","local_descricao":"","local_link":"https:\/\/www.google.com.br\/maps\/place\/23%C2%B020%2709.4%22S+45%C2%B008%2745.7%22W\/@-23.335939,-45.14603,19174m\/data=!3m1!1e3!4m2!3m1!1s0x0:0x0?hl=en","alertas_json":null,"entornos":null,"ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"479","ecossistemaNome":"Sa\u00edra-sete-cores"},"1":{"ecossistemaID":"475","ecossistemaNome":"Soc\u00f3-boi"},"2":{"ecossistemaID":"445","ecossistemaNome":"Cutia"},"3":{"ecossistemaID":"108","ecossistemaNome":"Su\u00e7uarana"},"4":{"ecossistemaID":"63","ecossistemaNome":"Queixada"},"5":{"ecossistemaID":"54","ecossistemaNome":"Anta"},"6":{"ecossistemaID":"782","ecossistemaNome":"Samambaia\u00e7u"},"7":{"ecossistemaID":"481","ecossistemaNome":"Tatu-galinha"},"8":{"ecossistemaID":"477","ecossistemaNome":"Tamandu\u00e1-colete"}},"atrativos":{"0":{"atrativoID":"309","atrativoNome":"Po\u00e7o do Pito"},"1":{"atrativoID":"305","atrativoNome":"Rio Paraibuna"},"2":{"atrativoID":"216","atrativoNome":"Rio Bonito"}},"comunidades":null,"atividades":{"0":{"atividadeID":"1060","atividadeNome":"Tirolesa em Santa VIrg\u00ednia"},"1":{"atividadeID":"614","atividadeNome":"Trilha do Corcovado"},"2":{"atividadeID":"601","atividadeNome":"Rafting no Rio Paraibuna"}},"imagem_comu":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Screen-shot-2015-04-09-at-4.10.36-PM-960x530.png","texto_comu":"O N\u00facleo Santa Virg\u00ednia n\u00e3o conta com comunidades tradicionais. Nos munic\u00edpios de Cunha e S\u00e3o Luiz do Paraitinga h\u00e1 a presen\u00e7a de comunidades caipiras.","titulo_comu":"Comunidades no N\u00facleo Santa Virg\u00ednia","galeria_atrativos":[{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/atrativo_galeria_1-725x725.jpg","titulo":"Pico do Corcovado"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_2982-725x630.jpg","titulo":"Po\u00e7o do Pito"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_2891-725x630.jpg","titulo":"Rio Paraibuna em Santa Virg\u00ednia"}],"geolocation":{"latitude":0,"longitude":0}},"featured_image":{"ID":143,"title":"santa_virginia","status":"inherit","type":"attachment","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"<p class=\"attachment\"><a href='http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/santa_virginia.png'><img width=\"216\" height=\"53\" src=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/santa_virginia.png\" class=\"attachment-medium\" alt=\"santa_virginia\" \/><\/a><\/p>\n","parent":71,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/sao-sebastiao\/santa_virginia\/","date":"2015-03-16T17:40:02+00:00","modified":"2015-03-16T17:40:02+00:00","format":"standard","slug":"santa_virginia","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/santa_virginia.png","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-16T17:40:02+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-03-16T17:40:02+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/143","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/143\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/143\/revisions","up":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/71"}},"terms":[],"source":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/santa_virginia.png","is_image":true,"attachment_meta":{"width":216,"height":53,"file":"2015\/03\/santa_virginia.png","sizes":{"thumbnail":{"file":"santa_virginia-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/santa_virginia-150x53.png"},"bio-destaque":{"file":"santa_virginia-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/santa_virginia-150x53.png"},"comu-destaque":{"file":"santa_virginia-180x53.png","width":180,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/santa_virginia-180x53.png"},"atividade-mini":{"file":"santa_virginia-70x53.png","width":70,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/santa_virginia-70x53.png"},"thumb-projetos":{"file":"santa_virginia-85x53.png","width":85,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/santa_virginia-85x53.png"},"imagem-manual":{"file":"santa_virginia-112x53.png","width":112,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/santa_virginia-112x53.png"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}}},"terms":[]},{"ID":69,"title":"Padre D\u00f3ria","status":"publish","type":"nucleos","author":{"ID":13,"username":"ana_wuo","name":"Ana L\u00facia Wuo","first_name":"Ana L\u00facia","last_name":"Wuo","nickname":"ana_wuo","slug":"ana_wuo","URL":"","avatar":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/b5c91fc40b9ea39da569d0478e684603?s=96","description":"","registered":"2015-04-10T19:07:36+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13\/posts"}}},"content":"","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/padre-doria\/","date":"2015-03-12T22:55:31+00:00","modified":"2015-05-18T15:18:42+00:00","format":"standard","slug":"padre-doria","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=nucleos&#038;p=69","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-12T22:55:31+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-05-18T15:18:42+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/69","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/13","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/69\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/69\/revisions"}},"post_metas":{"info_banner":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/topo_padre_doria.jpg","logo_lista":"","imagem_lista":"","info_municipio":"","info_endereco":"","info_telefone":"Tel.: (11) 4696 0981","info_email":"pesm.padredoria@fflorestal.sp.gov.br","info_imagem":"","info_resumo":"O N\u00facleo Padre D\u00f3ria possui 26.154,02 ha., abrange \u00e1reas do Planalto Paulista no Alto Tiet\u00ea e Alto Para\u00edba, divisando com os N\u00facleos de Caraguatatuba, S\u00e3o Sebasti\u00e3o e Bertioga. A maior cobertura vegetal \u00e9 floresta relativamente intocada de Floresta Ombr\u00f3fila Densa Montana e Alto Montana, com altitude que varia de 750 a 1.300 m. Suas \u00e1reas possuem nascentes de rios importantes para o abastecimento de tr\u00eas regi\u00f5es do Estado de S\u00e3o Paulo, como a \u00e1rea metropolitana que \u00e9 abastecida por \u00e1guas do Rio Tiet\u00ea e seus afluentes, sendo um deles o Rio Claro que nasce no NPDOR e, \u00e9 represado no lado oeste formando o Sistema Rio Claro.","info_descricao":"","info_informe":"&lt;ul class=&quot;lista2&quot;&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Valor do ingresso: &lt;strong&gt;R$6,00&lt;\/strong&gt;;&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Isen\u00e7\u00e3o&lt;\/strong&gt; para menores de 12 e maiores de 60 anos; Moradores do entorno; Pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida; Escolas p\u00fablicas. &lt;strong&gt;Meia entrada&lt;\/strong&gt; para estudantes legalmente identificados; Professores da rede p\u00fablica.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca deixe seu lixo pelo caminho. Se encontrar algum lixo no percurso, traga-o e deposite-o nas lixeiras do Centro de Visitantes&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o alimente nem maltrate animais e plantas.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o leve nada do parque para casa, al\u00e9m de fotos, \u00e9 claro!&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve um bom repelente.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve materiais de primeiros socorros, voc\u00ea poder\u00e1 precisar.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca fa\u00e7a um percurso sozinho, voc\u00ea pode n\u00e3o ter como pedir ajuda. Lempre-se: \u00e9 poss\u00edvel contratar guias especializados.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Evite fumar quando estiver na natureza, cigarros podem causar inc\u00eandios. fume em lugar fixo e depois apague o cigarro.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o fa\u00e7a fogueiras, isso pode acarretar em multa.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Use um bom t\u00eanis ou uma bota para caminhada.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o use sabonetes ou shampoos nas cachoeiras, lagos e rios, eles poluem e causam danos\r\naos peixes.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve alimentos pr\u00e1ticos, leves e saud\u00e1veis, e lembre-se traga seu lixo de volta.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca pule em \u00e1guas desconhecidas. Evite riscos desnecess\u00e1rios.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Fique atento as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Chuvas podem causar trombas d\u2019\u00e1gua e inunda\u00e7\u00f5es. Secas podem causar falta d\u2019\u00e1gua.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Em caso de grupos grande \u00e9 necess\u00e1rio o agendamento de visita guiada.&lt;\/li&gt;\r\n&lt;\/ul&gt;","info_infra":"{&quot;0&quot;:{&quot;chave&quot;:&quot;&quot;,&quot;valor&quot;:&quot;&quot;}}","info_content":"O N\u00facleo Padre D\u00f3ria \u2013 NPDOR \u00e9 o decimo  N\u00facleo do Parque Estadual da Serra do Mar criado em 25 de mar\u00e7o de 2014, com \u00e1reas pertencentes aos N\u00facleos de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, Bertioga e Caraguatatuba, foram desmembrados para forma\u00e7\u00e3o de um N\u00facleo no Planalto com a finalidade facilitar e a assegurar integral prote\u00e7\u00e3o \u00e0 flora, \u00e0 fauna, \u00e0s belezas naturais, bem como para garantir sua utiliza\u00e7\u00e3o a objetivos educacionais, recreativos e cient\u00edficos, dada a sua import\u00e2ncia hist\u00f3rico, cultural e ambiental.\r\nPossui \u00e1rea de 26.154,02 hectares, e est\u00e1 localizado nas Cabeceiras do Alto Tiet\u00ea  e Alto Para\u00edba, Planalto da Serra do Mar  distribu\u00eddo entre os Munic\u00edpios de Paraibuna, Sales\u00f3polis, Biritiba Mirim, S\u00e3o Sebasti\u00e3o, Caraguatatuba e Bertioga.\r\nO nome do N\u00facleo \u00e9 uma homenagem ao Padre Manuel de Faria D\u00f3ria, fundador da cidade de Sales\u00f3polis e respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o da Estrada D\u00f3ria, que ligava as regi\u00f5es do Vale do Para\u00edba e da Grande S\u00e3o Paulo ao Litoral Norte paulista.A Estrada D\u00f3ria possui seus tra\u00e7os e vest\u00edgios na Serra do Mar apresentando muitos Patrim\u00f4nios hist\u00f3ricos e culturais.\r\n","info_servicos":"O N\u00facleo Padre D\u00f3ria contribui na regula\u00e7\u00e3o da qualidade do clima,benef\u00edcios obtidos a partir de processos naturais que regulam as condi\u00e7\u00f5es ambientais como absor\u00e7\u00e3o de CO\u00b2 pela fotoss\u00edntese das Florestas, poliniza\u00e7\u00e3o de plantas, controle de doen\u00e7as e pragas, na prote\u00e7\u00e3o dos morros, encostas e solos, contribuem na ciclagem de nutrientes, dispers\u00e3o de sementes, no turismo benef\u00edcios intang\u00edveis obtidos de natureza recreativa, educacional, religiosa ou est\u00e9tico-paisag\u00edstica, e na capacidade de proporcionar lazer e bem-estar aos visitantes e moradores do entorno.\r\nAl\u00e9m da preserva\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos de dois importantes sistemas de abastecimento da Grande S\u00e3o Paulo: o Sistema Rio Claro e o Sistema Produtor de \u00c1gua do Alto Tiet\u00ea e muitos outros rios que abastecem o Litoral Norte como o Guaratuba.\r\nA preserva\u00e7\u00e3o dos ecossistemas e, consequentemente, dos servi\u00e7os ambientais por eles prestados \u00e9 fundamental \u00e0 exist\u00eancia humana. ","enderecos":null,"info_instauser":"padredoria_pesm","info_instaid":"1825292363","info_instatoken":"1825292363.6556d3c.8a4990e475d7474cb075d997b3ca12f8","equipe_imagem":"","equipe_descricao":"","local_imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/google_mapas_padre_doria.jpg","local_descricao":"A sede administrativa est\u00e1 localizada no Munic\u00edpio de Sales\u00f3polis, h\u00e1 100 km de S\u00e3o Paulo no cruzamento do Vale do Para\u00edba (Santa Branca, Jacare\u00ed e S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos), Alto Tiet\u00ea (Biritiba Mirim, Mogi das Cruzes e Suzano) e Litoral Norte (Caraguatatuba, S\u00e3o Sebasti\u00e3o e Ilhabela). ","local_link":"https:\/\/www.google.com.br\/maps\/place\/Sales%C3%B3polis+-+SP\/@-23.6206869,-45.9397381,113846m\/data=!3m1!1e3!4m2!3m1!1s0x94cdbe22a07fd543:0x5d407b2732665dfe?hl=en","alertas_json":null,"entornos":{"0":{"entornoID":"1231","entornoNome":"Nascente do Rio Tiet\u00ea"}},"ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"777","ecossistemaNome":"Bromelia"},"1":{"ecossistemaID":"481","ecossistemaNome":"Tatu-galinha"},"2":{"ecossistemaID":"485","ecossistemaNome":"Tucano-de-bico-verde"},"3":{"ecossistemaID":"475","ecossistemaNome":"Soc\u00f3-boi"},"4":{"ecossistemaID":"470","ecossistemaNome":"M\u00e3e-da-Lua"},"5":{"ecossistemaID":"108","ecossistemaNome":"Su\u00e7uarana"},"6":{"ecossistemaID":"1387","ecossistemaNome":"Bicudinho do Brejo"},"7":{"ecossistemaID":"1382","ecossistemaNome":"Maracaj\u00e1"},"8":{"ecossistemaID":"1389","ecossistemaNome":"Sagui da Serra Escuro"},"9":{"ecossistemaID":"1171","ecossistemaNome":"Cambuci"},"10":{"ecossistemaID":"1384","ecossistemaNome":"Sanha\u00e7o-de-Fogo"}},"atrativos":{"0":{"atrativoID":"1426","atrativoNome":"Mirante da Cruz"},"1":{"atrativoID":"190","atrativoNome":"Capela de S\u00e3o Louren\u00e7o"},"2":{"atrativoID":"176","atrativoNome":"Estrada do Rio Pardo"}},"comunidades":null,"atividades":null,"imagem_comu":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/NPDOR-Comunidade-Caipira-por-Roberto-de-Morais-960x530.jpg","texto_comu":"Entorno do N\u00facleo Padre D\u00f3ria encontramos comunidades tradicionais caipira e ind\u00edgena:\r\n\r\nComunidade Caipira mant\u00e9m a tradi\u00e7\u00e3o de festas religiosas como a Festa do Divino, Festa de Nossa Senhora Aparecida com a sa\u00edda dos Romeiros a Bas\u00edlica de Aparecida do Norte. O Festival do Cambuci com concursos gastron\u00f4micos e apoio ao desenvolvimento de produtos em parceria com agricultores, artes\u00e3os, cozinheiros e apresenta\u00e7\u00f5es culturais das comunidades como moda de Viola, Catira e o Mo\u00e7ambique com influ\u00eancia africana.\r\n\r\nComunidade Ind\u00edgena: A Terra Ind\u00edgena Ribeir\u00e3o Silveira est\u00e1 localizada nos Munic\u00edpios de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, Bertioga e Sales\u00f3polis. A terra demarcada possui uma \u00e1rea de 948 ha. e atualmente est\u00e1 em processo de revis\u00e3o de seus limites.\r\nNa Terra Ind\u00edgena encontram-se cinco n\u00facleos populacionais, onde em sua maioria Guarani Mbya e uma minoria de Guarani Nhandeva.\r\n\r\n\r\n","titulo_comu":"Comunidades no N\u00facleo Padre D\u00f3ria","galeria_atrativos":[{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_0728-630x725.jpg","titulo":"Mirante da Cruz"},{"imagem":null,"titulo":"Cachoeira do Guardi\u00e3o"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_0876-630x725.jpg","titulo":"Capela de S\u00e3o Louren\u00e7o"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_0756-630x725.jpg","titulo":"Estrada do Rio Pardo"}],"geolocation":{"latitude":0,"longitude":0}},"featured_image":{"ID":141,"title":"padre_doria","status":"inherit","type":"attachment","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"<p class=\"attachment\"><a href='http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/padre_doria.png'><img width=\"216\" height=\"53\" src=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/padre_doria.png\" class=\"attachment-medium\" alt=\"padre_doria\" \/><\/a><\/p>\n","parent":71,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/sao-sebastiao\/padre_doria\/","date":"2015-03-16T17:40:00+00:00","modified":"2015-03-16T17:40:00+00:00","format":"standard","slug":"padre_doria","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/padre_doria.png","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-16T17:40:00+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-03-16T17:40:00+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/141","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/141\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/141\/revisions","up":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/71"}},"terms":[],"source":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/padre_doria.png","is_image":true,"attachment_meta":{"width":216,"height":53,"file":"2015\/03\/padre_doria.png","sizes":{"thumbnail":{"file":"padre_doria-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/padre_doria-150x53.png"},"bio-destaque":{"file":"padre_doria-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/padre_doria-150x53.png"},"comu-destaque":{"file":"padre_doria-180x53.png","width":180,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/padre_doria-180x53.png"},"atividade-mini":{"file":"padre_doria-70x53.png","width":70,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/padre_doria-70x53.png"},"thumb-projetos":{"file":"padre_doria-85x53.png","width":85,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/padre_doria-85x53.png"},"imagem-manual":{"file":"padre_doria-112x53.png","width":112,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/padre_doria-112x53.png"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}}},"terms":[]},{"ID":68,"title":"Picinguaba","status":"publish","type":"nucleos","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/picinguaba\/","date":"2015-03-12T22:55:15+00:00","modified":"2015-05-18T15:20:14+00:00","format":"standard","slug":"picinguaba","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=nucleos&#038;p=68","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-12T22:55:15+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-05-18T15:20:14+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/68","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/68\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/68\/revisions"}},"post_metas":{"info_banner":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/topo_picinguaba.jpg","logo_lista":"","imagem_lista":"","info_municipio":"","info_endereco":"Rua Dr. Esteves da Silva, 510 - Centro - Ubatuba - SP - CEP: 11680-000","info_telefone":"Tel.: (12) 3833-6552","info_email":"pesm.picinguaba@ffloresal.sp.gov.br","info_imagem":"","info_resumo":"Criado em 1979, a partir da incorpora\u00e7\u00e3o da antiga Fazenda Picinguaba ao Parque Estadual da Serra do Mar, o N\u00facleo Picinguaba teve sua \u00e1rea expandida frequentemente desde ent\u00e3o.","info_descricao":"","info_informe":"&lt;ul class=&quot;lista2&quot;&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Valor do ingresso: &lt;strong&gt;R$6,00&lt;\/strong&gt;;&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Isen\u00e7\u00e3o&lt;\/strong&gt; para menores de 12 e maiores de 60 anos; Moradores do entorno; Pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida; Escolas p\u00fablicas. &lt;strong&gt;Meia entrada&lt;\/strong&gt; para estudantes legalmente identificados; Professores da rede p\u00fablica.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca deixe seu lixo pelo caminho. Se encontrar algum lixo no percurso, traga-o e deposite-o nas lixeiras do Centro de Visitantes&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o alimente nem maltrate animais e plantas.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o leve nada do parque para casa, al\u00e9m de fotos, \u00e9 claro!&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve um bom repelente.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve materiais de primeiros socorros, voc\u00ea poder\u00e1 precisar.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca fa\u00e7a um percurso sozinho, voc\u00ea pode n\u00e3o ter como pedir ajuda. Lempre-se: \u00e9 poss\u00edvel contratar guias especializados.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Evite fumar quando estiver na natureza, cigarros podem causar inc\u00eandios. fume em lugar fixo e depois apague o cigarro.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o fa\u00e7a fogueiras, isso pode acarretar em multa.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Use um bom t\u00eanis ou uma bota para caminhada.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o use sabonetes ou shampoos nas cachoeiras, lagos e rios, eles poluem e causam danos\r\naos peixes.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve alimentos pr\u00e1ticos, leves e saud\u00e1veis, e lembre-se traga seu lixo de volta.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca pule em \u00e1guas desconhecidas. Evite riscos desnecess\u00e1rios.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Fique atento as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Chuvas podem causar trombas d\u2019\u00e1gua e inunda\u00e7\u00f5es. Secas podem causar falta d\u2019\u00e1gua.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Em caso de grupos grande \u00e9 necess\u00e1rio o agendamento de visita guiada.&lt;\/li&gt;\r\n&lt;\/ul&gt;","info_infra":"","info_content":"Criado em 1979, a partir da incorpora\u00e7\u00e3o da antiga Fazenda Picinguaba ao Parque Estadual da Serra do Mar, o N\u00facleo Picinguaba teve sua \u00e1rea expandida frequentemente desde ent\u00e3o. Localizado no munic\u00edpio de Ubatuba, o n\u00facleo possui uma extens\u00e3o de 47.500 hectares, o que corresponde a aproximadamente 80% do territ\u00f3rio da cidade.\r\nRestingas, manguezais, praias e cost\u00f5es rochosos, bem como territ\u00f3rios historicamente utilizados por comunidades tradicionais de ind\u00edgenas, cai\u00e7aras e quilombolas, habitantes da regi\u00e3o h\u00e1 cerca de 200 a 300 anos, permanecem preservados. Sua \u00e1rea costeira \u00e9 cont\u00edgua \u00e0 \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental (APA) Marinha do Litoral Norte, criada no ano de 2008.\r\nJuntamente com outros n\u00facleos e com o Parque Estadual da Ilha Anchieta, o N\u00facleo Picinguaba comp\u00f5e um extenso corredor ecol\u00f3gico com cerca de 250 mil hectares, que abrange 9 munic\u00edpios, 18 unidades de conserva\u00e7\u00e3o, 5 terras ind\u00edgenas e 4 terras quilombolas do sul fluminense e do norte paulista.","info_servicos":"O N\u00facleo Picinguaba contribui na regula\u00e7\u00e3o da qualidade do ar e do clima, na prote\u00e7\u00e3o dos morros, encostas, solos e da paisagem cultural, no turismo e na capacidade de proporcionar lazer e bem-estar aos visitantes e moradores do entorno.\r\nNa quest\u00e3o da \u00e1gua, o n\u00facleo preserva rios importantes, que s\u00e3o utilizados tanto para o abastecimento da cidade de Ubatuba quanto para atividades recreativas e de lazer. \u00c9 o caso da Bacia do Rio Grande, respons\u00e1vel pelo fornecimento de \u00e1gua a 88% da popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio e formada por diversos rios que nascem na Serra do Mar, como o rio Puruba, o rio Quiririm, o rio Grande e o rio Prumirim, entre outros.","enderecos":null,"info_instauser":"picinguaba_pesm","info_instaid":"1825293712","info_instatoken":"1825293712.6556d3c.65902f5b0efb4a909add0b73597be037","equipe_imagem":"","equipe_descricao":"","local_imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/google_mapas_picinguaba.jpg","local_descricao":"","local_link":"https:\/\/www.google.com.br\/maps\/place\/23%C2%B021%2729.0%22S+44%C2%B051%2702.5%22W\/@-23.358047,-44.850691,19110m\/data=!3m1!1e3!4m2!3m1!1s0x0:0x0?hl=en","alertas_json":null,"entornos":null,"ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"782","ecossistemaNome":"Samambaia\u00e7u"},"1":{"ecossistemaID":"487","ecossistemaNome":"Tucanu\u00e7u"},"2":{"ecossistemaID":"483","ecossistemaNome":"Ti\u00ea-sangue"},"3":{"ecossistemaID":"479","ecossistemaNome":"Sa\u00edra-sete-cores"},"4":{"ecossistemaID":"477","ecossistemaNome":"Tamandu\u00e1-colete"},"5":{"ecossistemaID":"473","ecossistemaNome":"Pregui\u00e7a-comum"},"6":{"ecossistemaID":"442","ecossistemaNome":"Bugio"},"7":{"ecossistemaID":"99","ecossistemaNome":"Quati"}},"atrativos":{"0":{"atrativoID":"299","atrativoNome":"Rio Fazenda"},"1":{"atrativoID":"294","atrativoNome":"Praia da Fazenda"},"2":{"atrativoID":"281","atrativoNome":"Casa de Farinha"}},"comunidades":null,"atividades":{"0":{"atividadeID":"1056","atividadeNome":"Trilha Fluvial no Rio Fazenda"},"1":{"atividadeID":"1054","atividadeNome":"Surf na Praia de Cambury"}},"imagem_comu":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/331101.jpg","texto_comu":"Comunidades ind\u00edgenas (aldeia Boa Vista), cai\u00e7aras (Vila de Picinguaba) e quilombolas (Cambury e Fazenda) encontram-se presentes no N\u00facleo Picinguaba. Alguns desses povoados est\u00e3o estabelecidos h\u00e1 300 anos na regi\u00e3o, mantendo as atividades tradicionais de sua cultura e transmitindo seus valores hist\u00f3ricos \u00e0s pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.\r\n","titulo_comu":"Comunidades no N\u00facleo Picinguaba","galeria_atrativos":[{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_0829-725x630.jpg","titulo":"Mirante da Aldeia Boa Vista"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_0516-725x630.jpg","titulo":"Rio Fazenda"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_4604-725x630.jpg","titulo":"Praia da Fazenda"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_4784-725x630.jpg","titulo":"Cachoeira do Cambury"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_9852-725x630.jpg","titulo":"Casa de Farinha"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_0282-725x630.jpg","titulo":"Cachoeira Tombador"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_4766-725x630.jpg","titulo":"Cachoeira da Escada"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_0706-725x630.jpg","titulo":"Lago Cambuc\u00e1"}],"geolocation":{"latitude":0,"longitude":0}},"featured_image":{"ID":142,"title":"picinguaba","status":"inherit","type":"attachment","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"<p class=\"attachment\"><a href='http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/picinguaba.png'><img width=\"216\" height=\"53\" src=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/picinguaba.png\" class=\"attachment-medium\" alt=\"picinguaba\" \/><\/a><\/p>\n","parent":71,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/sao-sebastiao\/picinguaba-2\/","date":"2015-03-16T17:40:01+00:00","modified":"2015-03-16T17:40:01+00:00","format":"standard","slug":"picinguaba-2","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/picinguaba.png","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-16T17:40:01+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-03-16T17:40:01+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/142","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/142\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/142\/revisions","up":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/71"}},"terms":[],"source":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/picinguaba.png","is_image":true,"attachment_meta":{"width":216,"height":53,"file":"2015\/03\/picinguaba.png","sizes":{"thumbnail":{"file":"picinguaba-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/picinguaba-150x53.png"},"bio-destaque":{"file":"picinguaba-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/picinguaba-150x53.png"},"comu-destaque":{"file":"picinguaba-180x53.png","width":180,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/picinguaba-180x53.png"},"atividade-mini":{"file":"picinguaba-70x53.png","width":70,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/picinguaba-70x53.png"},"thumb-projetos":{"file":"picinguaba-85x53.png","width":85,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/picinguaba-85x53.png"},"imagem-manual":{"file":"picinguaba-112x53.png","width":112,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/picinguaba-112x53.png"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}}},"terms":[]},{"ID":67,"title":"Itutinga-Pil\u00f5es","status":"publish","type":"nucleos","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/itutinga-piloes\/","date":"2015-03-12T22:54:33+00:00","modified":"2015-05-18T15:21:45+00:00","format":"standard","slug":"itutinga-piloes","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=nucleos&#038;p=67","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-12T22:54:33+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-05-18T15:21:45+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/67","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/67\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/67\/revisions"}},"post_metas":{"info_banner":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/topo_itutinga.jpg","logo_lista":"","imagem_lista":"","info_municipio":"","info_endereco":"Estrada Elias Zarzur, Km 8, s\/n\u00ba - \u00c1gua Fria - Cubat\u00e3o - \u0096SP","info_telefone":"Tel.: (13) 3361-8250","info_email":"pesm.itutingapiloes@fflorestal.sp.gov.br","info_imagem":"","info_resumo":"O N\u00facleo Itutinga Pil\u00f5es foi criado pela incorpora\u00e7\u00e3o das antigas Reserva Estadual da Serra do Mar, Reserva de Rio Branco\u2013Cubat\u00e3o e Reserva de S\u00e3o Vicente ao Parque Estadual da Serra do Mar, no ano de 1977.","info_descricao":"","info_informe":"","info_infra":"","info_content":"O N\u00facleo Itutinga Pil\u00f5es foi criado pela incorpora\u00e7\u00e3o das antigas Reserva Estadual da Serra do Mar, Reserva de Rio Branco\u2013Cubat\u00e3o e Reserva de S\u00e3o Vicente ao Parque Estadual da Serra do Mar, no ano de 1977. Sua \u00e1rea compreende 43,8 mil hectares de extens\u00e3o e abrange os munic\u00edpios de Mongagu\u00e1, Praia Grande, S\u00e3o Vicente, Santos, Cubat\u00e3o, S\u00e3o Bernardo do Campo, Santo Andr\u00e9 e Mogi das Cruzes.\r\nPela converg\u00eancia de seu territ\u00f3rio \u00e0 Grande S\u00e3o Paulo e \u00e0 Baixada Santista, duas grandes zonas metropolitanas de extrema import\u00e2ncia para a economia nacional, o n\u00facleo sofre constantes press\u00f5es devido ao crescimento urbano-industrial dessas regi\u00f5es.\r\nPor essa raz\u00e3o, o n\u00facleo realiza atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e programas de uso p\u00fablico (visita\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o ambiental), atrav\u00e9s de sua sede, localizada em Cubat\u00e3o, e mais duas bases de apoio: Tibiri\u00e7\u00e1 e Guari\u00fama, respectivamente instaladas nos munic\u00edpios de S\u00e3o Bernardo do Campo e Praia Grande.","info_servicos":"O N\u00facleo Itutinga Pil\u00f5es contribui na regula\u00e7\u00e3o da qualidade do ar e do clima, na prote\u00e7\u00e3o dos morros, encostas e solos, na poliniza\u00e7\u00e3o, no turismo e na capacidade de proporcionar lazer e bem-estar aos visitantes e moradores do entorno.\r\nA regula\u00e7\u00e3o da qualidade atmosf\u00e9rica e a disponibilidade de recursos h\u00eddricos s\u00e3o importantes servi\u00e7os que o n\u00facleo oferece, devido ao fato de a regi\u00e3o ser notadamente polu\u00edda, principalmente nos limites de Cubat\u00e3o.\r\nImportantes rios, como o Passari\u00fava, o Pil\u00f5es e o Cubat\u00e3o, respons\u00e1veis pelo abastecimento h\u00eddrico de 80% da Baixada Santista e tamb\u00e9m dos mananciais da represa Billings, s\u00e3o preservados dentro do N\u00facleo Itutinga Pil\u00f5es.\r\nA Usina Henry Borden, hist\u00f3rica hidrel\u00e9trica paulista, localizada no sop\u00e9 da Serra do Mar, em Cubat\u00e3o, possui capacidade instalada de 889 megawatts, capaz de alimentar uma cidade com at\u00e9 2,5 milh\u00f5es de habitantes.","enderecos":null,"info_instauser":"itutingapiloes_pesm","info_instaid":"1825286145","info_instatoken":"1825286145.6556d3c.b2c30b55923c4fecb51d4fd9f7bcb61f","equipe_imagem":"","equipe_descricao":"","local_imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/google_mapas_itutinga_piloes.jpg","local_descricao":"","local_link":"https:\/\/www.google.com.br\/maps\/place\/23%C2%B054%2720.9%22S+46%C2%B029%2724.9%22W\/@-23.905805,-46.490258,1194m\/data=!3m2!1e3!4b1!4m2!3m1!1s0x0:0x0?hl=en","alertas_json":null,"entornos":null,"ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"483","ecossistemaNome":"Ti\u00ea-sangue"},"1":{"ecossistemaID":"481","ecossistemaNome":"Tatu-galinha"},"2":{"ecossistemaID":"473","ecossistemaNome":"Pregui\u00e7a-comum"},"3":{"ecossistemaID":"447","ecossistemaNome":"Jacutinga"},"4":{"ecossistemaID":"442","ecossistemaNome":"Bugio"},"5":{"ecossistemaID":"437","ecossistemaNome":"Ara\u00e7ari-banana"},"6":{"ecossistemaID":"1152","ecossistemaNome":"On\u00e7a Parda \u2013 Puma Concolor"}},"atrativos":{"0":{"atrativoID":"255","atrativoNome":"Barragem do Canal Sumith Control"},"1":{"atrativoID":"260","atrativoNome":"Ruinas da VIla de Itutinga"},"2":{"atrativoID":"253","atrativoNome":"Mirante Cubat\u00e3o"}},"comunidades":null,"atividades":null,"imagem_comu":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Screen-shot-2015-04-09-at-4.29.13-PM-960x530.png","texto_comu":"O N\u00facleo Itutinga-Pil\u00f5es n\u00e3o conta com comunidades tradicionais. H\u00e1 apenas moradores locais em seu entorno.\r\n","titulo_comu":"Comunidades no N\u00facleo Itutinga Pil\u00f5es","galeria_atrativos":[{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/DSC03949-725x725.jpg","titulo":"Travessia do Rio Pil\u00f5es"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Cachoeira-do-Passare\u00fava-725x725.jpg","titulo":"Cachoeira do Rio Passare\u00fava"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_0700-630x725.jpg","titulo":"Rio Pil\u00f5es"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_0771-725x630.jpg","titulo":"Po\u00e7\u00e3o"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_1092-725x630.jpg","titulo":"Ruinas da Vila de Itutinga"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_9958-725x630.jpg","titulo":"Barragem do Canal Summit Control"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_1231-725x630.jpg","titulo":"Mirante Cubat\u00e3o"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_1136-725x630.jpg","titulo":"Mirante Praia Grande"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_1111-725x630.jpg","titulo":"Cachoeira do Laranjal"}],"geolocation":{"latitude":0,"longitude":0}},"featured_image":{"ID":140,"title":"itutinga","status":"inherit","type":"attachment","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"<p class=\"attachment\"><a href='http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itutinga.png'><img width=\"216\" height=\"53\" src=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itutinga.png\" class=\"attachment-medium\" alt=\"itutinga\" \/><\/a><\/p>\n","parent":71,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/sao-sebastiao\/itutinga\/","date":"2015-03-16T17:39:59+00:00","modified":"2015-03-16T17:39:59+00:00","format":"standard","slug":"itutinga","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itutinga.png","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-16T17:39:59+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-03-16T17:39:59+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/140","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/140\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/140\/revisions","up":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/71"}},"terms":[],"source":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itutinga.png","is_image":true,"attachment_meta":{"width":216,"height":53,"file":"2015\/03\/itutinga.png","sizes":{"thumbnail":{"file":"itutinga-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itutinga-150x53.png"},"bio-destaque":{"file":"itutinga-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itutinga-150x53.png"},"comu-destaque":{"file":"itutinga-180x53.png","width":180,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itutinga-180x53.png"},"atividade-mini":{"file":"itutinga-70x53.png","width":70,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itutinga-70x53.png"},"thumb-projetos":{"file":"itutinga-85x53.png","width":85,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itutinga-85x53.png"},"imagem-manual":{"file":"itutinga-112x53.png","width":112,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itutinga-112x53.png"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}}},"terms":[]},{"ID":66,"title":"Itariru","status":"publish","type":"nucleos","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/itariru\/","date":"2015-03-12T22:54:16+00:00","modified":"2015-05-18T15:22:41+00:00","format":"standard","slug":"itariru","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=nucleos&#038;p=66","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-12T22:54:16+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-05-18T15:22:41+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/66","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/66\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/66\/revisions"}},"post_metas":{"info_banner":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/topo_itariru.jpg","logo_lista":"","imagem_lista":"","info_municipio":"","info_endereco":"Estrada do Caracol, n\u00ba410 - bairro Caracol - Pedro de Toledo \u0096SP - CEP: 11790-000","info_telefone":"Tel.: (13) 3419-2792","info_email":"pesm.itariru@fflorestal.sp.gov.br","info_imagem":"","info_resumo":"O N\u00facleo Itariru foi criado logo ap\u00f3s a anexa\u00e7\u00e3o da Reserva Florestal de Itariru ao Parque Estadual da Serra do Mar, no ano de 1977. Localizado no Vale do Ribeira, ao sul do estado de S\u00e3o Paulo, o n\u00facleo possui extens\u00e3o de 53.927 hectares e compreende parte dos munic\u00edpios de Itariri, Juquitiba, Peru\u00edbe, Miracatu e Pedro de Toledo.","info_descricao":"","info_informe":"&lt;ul class=&quot;lista2&quot;&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Valor do ingresso: &lt;strong&gt;R$6,00&lt;\/strong&gt;;&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Isen\u00e7\u00e3o&lt;\/strong&gt; para menores de 12 e maiores de 60 anos; Moradores do entorno; Pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida; Escolas p\u00fablicas. &lt;strong&gt;Meia entrada&lt;\/strong&gt; para estudantes legalmente identificados; Professores da rede p\u00fablica.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca deixe seu lixo pelo caminho. Se encontrar algum lixo no percurso, traga-o e deposite-o nas lixeiras do Centro de Visitantes&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o alimente nem maltrate animais e plantas.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o leve nada do parque para casa, al\u00e9m de fotos, \u00e9 claro!&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve um bom repelente.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve materiais de primeiros socorros, voc\u00ea poder\u00e1 precisar.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca fa\u00e7a um percurso sozinho, voc\u00ea pode n\u00e3o ter como pedir ajuda. Lempre-se: \u00e9 poss\u00edvel contratar guias especializados.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Evite fumar quando estiver na natureza, cigarros podem causar inc\u00eandios. fume em lugar fixo e depois apague o cigarro.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o fa\u00e7a fogueiras, isso pode acarretar em multa.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Use um bom t\u00eanis ou uma bota para caminhada.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o use sabonetes ou shampoos nas cachoeiras, lagos e rios, eles poluem e causam danos\r\naos peixes.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve alimentos pr\u00e1ticos, leves e saud\u00e1veis, e lembre-se traga seu lixo de volta.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca pule em \u00e1guas desconhecidas. Evite riscos desnecess\u00e1rios.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Fique atento as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Chuvas podem causar trombas d\u2019\u00e1gua e inunda\u00e7\u00f5es. Secas podem causar falta d\u2019\u00e1gua.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Em caso de grupos grande \u00e9 necess\u00e1rio o agendamento de visita guiada.&lt;\/li&gt;\r\n&lt;\/ul&gt;","info_infra":"","info_content":"O N\u00facleo Itariru foi criado logo ap\u00f3s a anexa\u00e7\u00e3o da Reserva Florestal de Itariru ao Parque Estadual da Serra do Mar, no ano de 1977. Localizado no Vale do Ribeira, ao sul do estado de S\u00e3o Paulo, o n\u00facleo possui extens\u00e3o de 53.927 hectares e compreende parte dos munic\u00edpios de Itariri, Juquitiba, Peru\u00edbe, Miracatu e Pedro de Toledo.\r\nConsiderado uma das \u00e1reas de Mata Atl\u00e2ntica mais conservadas do Brasil e agraciado com uma exuberante vegeta\u00e7\u00e3o nativa, o n\u00facleo protege as \u00fanicas manchas de Floresta de V\u00e1rzea, cujas matas constituem fr\u00e1geis ambientes, presentes no parque.\r\nDe origem Tupi, seu nome significa \u201cpedra preciosa\u201d. O termo \u201cita\u201d quer dizer pedra, firme, forte, resistente. Em Peru\u00edbe, Itariru tamb\u00e9m \u00e9 o nome de um dos rios da cidade.\r\n","info_servicos":"O N\u00facleo Itariru contribui na regula\u00e7\u00e3o da qualidade do ar e do clima, na prote\u00e7\u00e3o dos morros, encostas e solos, na poliniza\u00e7\u00e3o, no turismo e na capacidade de proporcionar lazer e bem-estar aos visitantes e moradores do entorno.\r\nFaz parte do n\u00facleo o rio S\u00e3o Lourencinho, importante afluente da bacia Ribeira de Iguape. Al\u00e9m de possuir papel fundamental no abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, o rio disp\u00f5e de alto potencial para a realiza\u00e7\u00e3o do ecoturismo.\r\n","enderecos":null,"info_instauser":"itariru_pesm","info_instaid":"1825283723","info_instatoken":"1825283723.6556d3c.0616549a770f435d8798d205f56d2321","equipe_imagem":"","equipe_descricao":"","local_imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/google_mapas_itariru.jpg","local_descricao":"","local_link":"https:\/\/www.google.com.br\/maps\/place\/24%C2%B016%2707.6%22S+47%C2%B013%2756.7%22W\/@-24.268775,-47.232405,1191m\/data=!3m2!1e3!4b1!4m2!3m1!1s0x0:0x0?hl=en","alertas_json":null,"entornos":null,"ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"782","ecossistemaNome":"Samambaia\u00e7u"},"1":{"ecossistemaID":"487","ecossistemaNome":"Tucanu\u00e7u"},"2":{"ecossistemaID":"485","ecossistemaNome":"Tucano-de-bico-verde"},"3":{"ecossistemaID":"473","ecossistemaNome":"Pregui\u00e7a-comum"},"4":{"ecossistemaID":"470","ecossistemaNome":"M\u00e3e-da-Lua"},"5":{"ecossistemaID":"442","ecossistemaNome":"Bugio"},"6":{"ecossistemaID":"437","ecossistemaNome":"Ara\u00e7ari-banana"},"7":{"ecossistemaID":"104","ecossistemaNome":"Jaguatirica"}},"atrativos":{"0":{"atrativoID":"232","atrativoNome":"Cachoeira do Z\u00e9 Bedeu"},"1":{"atrativoID":"240","atrativoNome":"Cachoeira da Usina"},"2":{"atrativoID":"234","atrativoNome":"Cachoeira Ribeir\u00e3o Grande"}},"comunidades":null,"atividades":null,"imagem_comu":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Screen-shot-2015-04-09-at-4.31.18-PM-931x530.png","texto_comu":"O N\u00facleo Itariru n\u00e3o conta com comunidades tradicionais. No seu entorno, sobrevivem \u00edndios da etnia Guarani, que ainda preservam costumes tradicionais como ro\u00e7as de mandioca, produ\u00e7\u00e3o de farinha e artesanato de cip\u00f3 e palha.\r\nA cidade de Peru\u00edbe conta com as tribos de Bananal e Pia\u00e7aguera. A primeira possui extens\u00e3o de 480 hectares e abriga cerca de 31 \u00edndios \u00d1andeva. A \u00faltima fica localizada em uma \u00e1rea de 2.795 hectares, na qual residem aproximadamente 254 \u00edndios \u00d1andeva espalhados por diversas aldeias.\r\nNo munic\u00edpio de Itariri localiza-se a tribo de Itariri, com dimens\u00e3o de 1.212 hectares, em cujas aldeias vivem cerca de 66 \u00edndios \u00d1andeva.\r\n","titulo_comu":"Comunidades no N\u00facleo Itariru","galeria_atrativos":[{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_7737-725x630.jpg","titulo":"Viveiro de Mudas"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_6784-630x725.jpg","titulo":"Cachoeira da Usina"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_8057-630x725.jpg","titulo":"Rio S\u00e3o Lourencinho"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_7451-725x630.jpg","titulo":"Cachoeira Ribeir\u00e3o Grande"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_7172-630x725.jpg","titulo":"Cachoeira do Z\u00e9 Bedeu"}],"geolocation":{"latitude":0,"longitude":0}},"featured_image":{"ID":139,"title":"itariru","status":"inherit","type":"attachment","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"<p class=\"attachment\"><a href='http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itariru.png'><img width=\"216\" height=\"53\" src=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itariru.png\" class=\"attachment-medium\" alt=\"itariru\" \/><\/a><\/p>\n","parent":71,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/sao-sebastiao\/itariru-2\/","date":"2015-03-16T17:39:58+00:00","modified":"2015-03-16T17:39:58+00:00","format":"standard","slug":"itariru-2","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itariru.png","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-16T17:39:58+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-03-16T17:39:58+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/139","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/139\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/139\/revisions","up":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/71"}},"terms":[],"source":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itariru.png","is_image":true,"attachment_meta":{"width":216,"height":53,"file":"2015\/03\/itariru.png","sizes":{"thumbnail":{"file":"itariru-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itariru-150x53.png"},"bio-destaque":{"file":"itariru-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itariru-150x53.png"},"comu-destaque":{"file":"itariru-180x53.png","width":180,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itariru-180x53.png"},"atividade-mini":{"file":"itariru-70x53.png","width":70,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itariru-70x53.png"},"thumb-projetos":{"file":"itariru-85x53.png","width":85,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itariru-85x53.png"},"imagem-manual":{"file":"itariru-112x53.png","width":112,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/itariru-112x53.png"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}}},"terms":[]},{"ID":65,"title":"Curucutu","status":"publish","type":"nucleos","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/curucutu\/","date":"2015-03-12T22:54:00+00:00","modified":"2015-06-19T14:22:57+00:00","format":"standard","slug":"curucutu","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=nucleos&#038;p=65","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-12T22:54:00+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-19T14:22:57+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/65","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/65\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/65\/revisions"}},"post_metas":{"info_banner":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/topo_curucutu.jpg","logo_lista":"","imagem_lista":"","info_municipio":"","info_endereco":"Estrada da Bela Vista, 7090 - Parelheiros SP.","info_telefone":"(11) 5975-2000 \/ (13) 3422-5657","info_email":"pesm.curucutu@fflorestal.sp.gov.br","info_imagem":"","info_resumo":"A hist\u00f3ria do N\u00facleo Curucutu est\u00e1 ligada \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do manancial que atende a metr\u00f3pole de S\u00e3o Paulo. No ano de 1958, o Estado desapropriou a antiga Fazenda Curucutu, produtora de carv\u00e3o vegetal, e a transformou em uma reserva florestal com 12.029 hectares de extens\u00e3o.","info_descricao":"","info_informe":"&lt;ul class=&quot;lista2&quot;&gt;\r\n\t&lt;li&gt;A visita\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por agendamento por telefone (13) 3422-5657 ou pelo e-mail pesm.curucutu@fflorestal.sp.gov.br&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca deixe seu lixo pelo caminho. Se encontrar algum lixo no percurso, traga-o e deposite-o nas lixeiras do Centro de Visitantes&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o alimente nem maltrate animais e plantas.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o leve nada do parque para casa, al\u00e9m de fotos, \u00e9 claro!&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve um bom repelente.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve materiais de primeiros socorros, voc\u00ea poder\u00e1 precisar.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca fa\u00e7a um percurso sozinho, voc\u00ea pode n\u00e3o ter como pedir ajuda. Lempre-se: \u00e9 poss\u00edvel contratar guias especializados.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Evite fumar quando estiver na natureza, cigarros podem causar inc\u00eandios. fume em lugar fixo e depois apague o cigarro.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o fa\u00e7a fogueiras, isso pode acarretar em multa.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Use um bom t\u00eanis ou uma bota para caminhada.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o use sabonetes ou shampoos nas cachoeiras, lagos e rios, eles poluem e causam danos\r\naos peixes.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve alimentos pr\u00e1ticos, leves e saud\u00e1veis, e lembre-se traga seu lixo de volta.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca pule em \u00e1guas desconhecidas. Evite riscos desnecess\u00e1rios.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Fique atento as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Chuvas podem causar trombas d\u2019\u00e1gua e inunda\u00e7\u00f5es. Secas podem causar falta d\u2019\u00e1gua.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Em caso de grupos grande \u00e9 necess\u00e1rio o agendamento de visita guiada.&lt;\/li&gt;\r\n&lt;\/ul&gt;","info_infra":"","info_content":"O N\u00facleo Curucutu \u00e9 um dos 10 n\u00facleos que comp\u00f5em o Parque Estadual Serra do Mar, criado em 30 de agosto de 1977. Tem seu hist\u00f3rico alicer\u00e7ado na preserva\u00e7\u00e3o do Manancial que atende a metr\u00f3pole paulista, quando em 1958 a Fazenda Curucutu, produtora de Carv\u00e3o, foi adquirida pelo Estado, o qual pelo decreto N\u00ba 36.544\/60 tornara seus 12.029,00 ha, em Reserva Florestal, sob os cuidados do ent\u00e3o Servi\u00e7o Florestal do Estado, atrav\u00e9s da Se\u00e7\u00e3o de Reservas da Capital, a qual al\u00e9m de garantir a integridade f\u00edsica da \u00e1rea, desenvolvia pesquisas objetivando a recupera\u00e7\u00e3o da \u00e1rea desflorestada com esp\u00e9cie de r\u00e1pido crescimento \u201cexperimentalmente\u201d, onde a partir de 1963 foram produzidas e cultivadas aproximadamente 63.000 \u00e1rvores de Pinus elliottii. Esta regi\u00e3o se caracteriza como borda do planalto paulista, chegando a divisa do Planalto de Itanha\u00e9m com Juquitiba, passando pela bacia dos rios Capivari e Monos da APA do mesmo nome, pela Reserva de Manancial do rio Emb\u00fa-Gua\u00e7\u00fa, um dos principais rios que abastece a Represa Guarapiranga, al\u00e9m de fornecer \u00e1gua para grande parte da Baixada Santista por meio da capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do sistema Mamb\u00fa.\r\nO nome Curucutu vem da fazenda que originou o N\u00facleo (Fazenda Curucutu), ou seja, \u00e9 anterior ao ano de 1958, quando o Estado adquiriu esta \u00e1rea para transformar em Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o.\r\nExistem algumas lendas em torno da origem do nome Curucutu. Uma delas sugere que a origem do nome seja ind\u00edgena.\r\nOutra origem pode ser devido a alta diversidade de corujas no N\u00facleo. S\u00e3o mais de 11 esp\u00e9cies registradas at\u00e9 2014.\r\nPor este motivo o s\u00edmbolo do N\u00facleo \u00e9 uma Coruja.","info_servicos":"O N\u00facleo Curucutu contribui na regula\u00e7\u00e3o da qualidade do ar e do clima, na prote\u00e7\u00e3o dos morros, encostas e solos, na poliniza\u00e7\u00e3o, no turismo e na capacidade de proporcionar lazer e bem-estar aos visitantes e moradores do entorno.\r\nAl\u00e9m da cabeceira do rio Capivari, o n\u00facleo abriga a nascente do rio Embu-Gua\u00e7u, importante contribuinte do Sistema Guarapiranga, um dos principais mananciais da regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo. Segundo maior em produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, com m\u00e9dia de 14m\u00b3\/s, o sistema atende cerca de 3,7 milh\u00f5es de consumidores.","enderecos":[{"local":"Base Administrativa","endereco":"Rua Dom Sebasti\u00e3o Leme, 135 - JD. Ivoty - Itanha\u00e9m - SP.","slug":"base-administrativa","geolocation":{"latitude":0,"longitude":0}}],"info_instauser":"curucutu_pesm","info_instaid":"","info_instatoken":"","equipe_imagem":"","equipe_descricao":"","local_imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/google_mapas_curucutu.jpg","local_descricao":"","local_link":"https:\/\/www.google.com.br\/maps\/place\/23%C2%B059%2709.7%22S+46%C2%B044%2732.5%22W\/@-23.986026,-46.742376,34212m\/data=!3m1!1e3!4m2!3m1!1s0x0:0x0?hl=en","alertas_json":{"0":{"inicio":"18\/06\/2015","fim":"18\/06\/2015","mensagem":"Aten\u00e7\u00e3o Visitantes: Estamos com problemas no telefone da Base de S\u00e3o Paulo (11) 5975-2000. Pedimos que telefonem para a Base de Itanha\u00e9m atrav\u00e9s do telefone (13) 3422-5657, ou contatem-nos atrav\u00e9s do e-mail: pesm.curucutu@fflorestal.sp.gov.br"}},"entornos":null,"ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"777","ecossistemaNome":"Bromelia"},"1":{"ecossistemaID":"485","ecossistemaNome":"Tucano-de-bico-verde"},"2":{"ecossistemaID":"477","ecossistemaNome":"Tamandu\u00e1-colete"},"3":{"ecossistemaID":"473","ecossistemaNome":"Pregui\u00e7a-comum"},"4":{"ecossistemaID":"447","ecossistemaNome":"Jacutinga"},"5":{"ecossistemaID":"54","ecossistemaNome":"Anta"}},"atrativos":{"0":{"atrativoID":"226","atrativoNome":"Bica"},"1":{"atrativoID":"223","atrativoNome":"Antiga Capela"},"2":{"atrativoID":"228","atrativoNome":"Mirante de Curucutu"}},"comunidades":null,"atividades":{"0":{"atividadeID":"","atividadeNome":"Trilha do Mirante"}},"imagem_comu":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Screen-shot-2015-04-09-at-4.34.51-PM-960x530.png","texto_comu":"Tr\u00eas terras ind\u00edgenas est\u00e3o abrigadas no N\u00facleo Curucutu: Tenond\u00e9 Por\u00e3, Rio Branco e Aguape\u00fa.\r\nA aldeia Krukutu fica localizada na \u00e1rea de amortecimento do Parque Estadual Serra do Mar.\r\nMuitas das trilhas do N\u00facleo Curucutu eram utilizadas como passagem entre as aldeias estabelecidas no planalto (Tenond\u00e9 Por\u00e3 e Krukutu) e as litor\u00e2neas (Rio Branco).","titulo_comu":"Comunidades no N\u00facleo Curucutu","galeria_atrativos":[{"imagem":null,"titulo":"Drosera (Planta carn\u00edvora)"},{"imagem":null,"titulo":"Canela (Ocotea curucutuensis)"},{"imagem":null,"titulo":"Campos Nebulares"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_9440-725x630.jpg","titulo":"Mirante do N\u00facleo Curucutu"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_9207-725x630.jpg","titulo":"Bica"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_9055-725x630.jpg","titulo":"Antiga Capela"}],"geolocation":{"latitude":0,"longitude":0}},"featured_image":{"ID":138,"title":"curucutu","status":"inherit","type":"attachment","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"<p class=\"attachment\"><a href='http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/curucutu.png'><img width=\"216\" height=\"53\" src=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/curucutu.png\" class=\"attachment-medium\" alt=\"curucutu\" \/><\/a><\/p>\n","parent":71,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/sao-sebastiao\/curucutu-2\/","date":"2015-03-16T17:39:58+00:00","modified":"2015-03-16T17:39:58+00:00","format":"standard","slug":"curucutu-2","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/curucutu.png","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-16T17:39:58+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-03-16T17:39:58+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/138","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/138\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/138\/revisions","up":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/71"}},"terms":[],"source":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/curucutu.png","is_image":true,"attachment_meta":{"width":216,"height":53,"file":"2015\/03\/curucutu.png","sizes":{"thumbnail":{"file":"curucutu-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/curucutu-150x53.png"},"bio-destaque":{"file":"curucutu-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/curucutu-150x53.png"},"comu-destaque":{"file":"curucutu-180x53.png","width":180,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/curucutu-180x53.png"},"atividade-mini":{"file":"curucutu-70x53.png","width":70,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/curucutu-70x53.png"},"thumb-projetos":{"file":"curucutu-85x53.png","width":85,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/curucutu-85x53.png"},"imagem-manual":{"file":"curucutu-112x53.png","width":112,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/curucutu-112x53.png"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}}},"terms":[]},{"ID":64,"title":"Bertioga","status":"publish","type":"nucleos","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/bertioga\/","date":"2015-03-12T22:53:45+00:00","modified":"2015-06-17T20:09:07+00:00","format":"standard","slug":"bertioga","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=nucleos&#038;p=64","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-12T22:53:45+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-17T20:09:07+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/64","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/64\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/64\/revisions"}},"post_metas":{"info_banner":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/topo_bertioga.jpg","logo_lista":"","imagem_lista":"","info_municipio":"","info_endereco":"Rua Gon\u00e7alo da Costa, 140 - Centro - Bertioga-SP - CEP. 11250-000","info_telefone":"Tel.: (13) 3317-2094","info_email":"pesm.bertioga@fflorestal.sp.gov.br","info_imagem":"","info_resumo":"Criado em 2010, o N\u00facleo Bertioga \u00e9 considerado um marco \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o da Mata Atl\u00e2ntica na regi\u00e3o. Seu territ\u00f3rio fazia parte do N\u00facleo Itutinga Pil\u00f5es, formando uma extens\u00e3o muito grande e de dif\u00edcil gest\u00e3o.","info_descricao":"","info_informe":"&lt;ul class=&quot;lista2&quot;&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Valor do ingresso: &lt;strong&gt;R$6,00&lt;\/strong&gt;;&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Isen\u00e7\u00e3o&lt;\/strong&gt; para menores de 12 e maiores de 60 anos; Moradores do entorno; Pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida; Escolas p\u00fablicas. &lt;strong&gt;Meia entrada&lt;\/strong&gt; para estudantes legalmente identificados; Professores da rede p\u00fablica.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca deixe seu lixo pelo caminho. Se encontrar algum lixo no percurso, traga-o e deposite-o nas lixeiras do Centro de Visitantes&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o alimente nem maltrate animais e plantas.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o leve nada do parque para casa, al\u00e9m de fotos, \u00e9 claro!&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve um bom repelente.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve materiais de primeiros socorros, voc\u00ea poder\u00e1 precisar.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca fa\u00e7a um percurso sozinho, voc\u00ea pode n\u00e3o ter como pedir ajuda. Lempre-se: \u00e9 poss\u00edvel contratar guias especializados.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Evite fumar quando estiver na natureza, cigarros podem causar inc\u00eandios. fume em lugar fixo e depois apague o cigarro.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o fa\u00e7a fogueiras, isso pode acarretar em multa.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Use um bom t\u00eanis ou uma bota para caminhada.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o use sabonetes ou shampoos nas cachoeiras, lagos e rios, eles poluem e causam danos\r\naos peixes.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve alimentos pr\u00e1ticos, leves e saud\u00e1veis, e lembre-se traga seu lixo de volta.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca pule em \u00e1guas desconhecidas. Evite riscos desnecess\u00e1rios.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Fique atento as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Chuvas podem causar trombas d\u2019\u00e1gua e inunda\u00e7\u00f5es. Secas podem causar falta d\u2019\u00e1gua.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Em caso de grupos grande \u00e9 necess\u00e1rio o agendamento de visita guiada.&lt;\/li&gt;\r\n&lt;\/ul&gt;","info_infra":"","info_content":"Criado em 2010, o N\u00facleo Bertioga \u00e9 considerado um marco \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o da Mata Atl\u00e2ntica na regi\u00e3o. Seu territ\u00f3rio fazia parte do N\u00facleo Itutinga Pil\u00f5es, formando uma extens\u00e3o muito grande e de dif\u00edcil gest\u00e3o. Hoje, compreende uma \u00e1rea de aproximadamente 30 mil hectares e abrange dois munic\u00edpios: Bertioga e Biritiba Mirim.\r\nFaz parte do n\u00facleo a \u00e1rea de plan\u00edcie de Bertioga, considerada o trecho litor\u00e2neo paulista mais preservado de Mata Atl\u00e2ntica na atualidade. Em sua adjac\u00eancia, encontra-se o Parque Estadual da Restinga de Bertioga, unidade de conserva\u00e7\u00e3o criada no mesmo ano e sob a mesma gest\u00e3o, que abriga rica diversidade de ambientes (dunas, praias, rios, florestas, mangues) e uma variada vegeta\u00e7\u00e3o de restinga, na qual vivem animais raros e amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o.\r\nO n\u00facleo \u00e9 hom\u00f4nimo \u00e0 cidade de Bertioga, conhecida pelos \u00edndios, antes da chegada dos portugueses, como \u201cBuriquioca\u201d, que significa \u201cmorada dos macacos buriquis\u201d na l\u00edngua Tupi.","info_servicos":"Todo o abastecimento de \u00e1gua da cidade de Bertioga vem do Parque Estadual da Serra do Mar. O N\u00facleo Bertioga contribui na regula\u00e7\u00e3o da qualidade do ar e do clima, na prote\u00e7\u00e3o dos morros, encostas e solos, na poliniza\u00e7\u00e3o, no turismo e na capacidade de proporcionar lazer e bem-estar aos visitantes e moradores do entorno.\r\nUma de suas principais caracter\u00edsticas \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o de mananciais que formam a Bacia Hidrogr\u00e1fica de Santos junto com outros rios, alguns deles origin\u00e1rios do pr\u00f3prio n\u00facleo, como os rios Itapanha\u00fa, Guaratuba e Itaguar\u00e9.\r\nDentro do n\u00facleo, no sop\u00e9 da Serra do Mar, localiza-se a hidrel\u00e9trica de Itatinga, de propriedade da Codesp (Companhia Docas de Santos). Utilizando \u00e1gua do rio Itatinga, a usina \u00e9 capaz de gerar energia suficiente para abastecer quase todo o porto de Santos.","enderecos":null,"info_instauser":"bertioga_pesm","info_instaid":"1825277032","info_instatoken":"1825277032.6556d3c.9cbff120b2cf44b5b03a0d4874998b8f","equipe_imagem":"","equipe_descricao":"","local_imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/google_mapas_bertioga.jpg","local_descricao":"","local_link":"https:\/\/www.google.com.br\/maps\/place\/23%C2%B051%2705.4%22S+46%C2%B008%2709.1%22W\/@-23.851494,-46.135872,19024m\/data=!3m1!1e3!4m2!3m1!1s0x0:0x0?hl=en","alertas_json":null,"entornos":null,"ecossistemas":null,"atrativos":null,"comunidades":null,"atividades":null,"imagem_comu":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Screen-shot-2015-04-09-at-4.58.55-PM-960x530.png","texto_comu":"Entre as terras da etnia Guarani que existem no Parque Estadual da Serra do Mar, o N\u00facleo Bertioga abriga a Terra Ind\u00edgena Ribeir\u00e3o Silveira, cuja extens\u00e3o inclui os munic\u00edpios de Bertioga, S\u00e3o Sebasti\u00e3o e Sales\u00f3polis. S\u00e3o aproximadamente 8.500 hectares de \u00e1rea total, incluindo uma parte sobreposta ao N\u00facleo S\u00e3o Sebasti\u00e3o.","titulo_comu":"Comunidades no N\u00facleo Bertioga","galeria_atrativos":[{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_08471-725x630.jpg","titulo":"Rio Itaguar\u00e9"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_0336-630x725.jpg","titulo":"Rio Guaratuba"}],"geolocation":{"latitude":0,"longitude":0}},"featured_image":{"ID":135,"title":"bertioga","status":"inherit","type":"attachment","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"<p class=\"attachment\"><a href='http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bertioga.png'><img width=\"216\" height=\"53\" src=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bertioga.png\" class=\"attachment-medium\" alt=\"bertioga\" \/><\/a><\/p>\n","parent":71,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/sao-sebastiao\/bertioga-2\/","date":"2015-03-16T17:39:55+00:00","modified":"2015-03-16T17:39:55+00:00","format":"standard","slug":"bertioga-2","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bertioga.png","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-16T17:39:55+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-03-16T17:39:55+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/135","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/135\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/135\/revisions","up":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/71"}},"terms":[],"source":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bertioga.png","is_image":true,"attachment_meta":{"width":216,"height":53,"file":"2015\/03\/bertioga.png","sizes":{"thumbnail":{"file":"bertioga-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bertioga-150x53.png"},"bio-destaque":{"file":"bertioga-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bertioga-150x53.png"},"comu-destaque":{"file":"bertioga-180x53.png","width":180,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bertioga-180x53.png"},"atividade-mini":{"file":"bertioga-70x53.png","width":70,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bertioga-70x53.png"},"thumb-projetos":{"file":"bertioga-85x53.png","width":85,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bertioga-85x53.png"},"imagem-manual":{"file":"bertioga-112x53.png","width":112,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/bertioga-112x53.png"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}}},"terms":[]},{"ID":51,"title":"Cunha","status":"publish","type":"nucleos","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/cunha\/","date":"2015-03-11T13:26:54+00:00","modified":"2015-05-18T15:27:04+00:00","format":"standard","slug":"cunha","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=nucleos&#038;p=51","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-11T13:26:54+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-05-18T15:27:04+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/51","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/51\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/51\/revisions"}},"post_metas":{"info_banner":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/topo_cunha.jpg","logo_lista":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/logo_nucleo_cunha.png","imagem_lista":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/logo_nucleo_cunha.png","info_municipio":"","info_endereco":"Pra\u00e7a Midair Jos\u00e9 Teodoro, n\u00ba101 - Bairro do Arei\u00e3o - Cunha - SP - CEP: 12530-000","info_telefone":"Tel.: (12) 3111-2353","info_email":"pesm.cunha@fflorestal.sp.gov.br","info_imagem":"","info_resumo":"O N\u00facleo Cunha foi criado em 1977, com a inaugura\u00e7\u00e3o do Parque Estadual da Serra do Mar. Anteriormente, ele era denominado Reserva Florestal de Cunha.","info_descricao":"","info_informe":"&lt;ul class=&quot;lista2&quot;&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Valor do ingresso: &lt;strong&gt;R$6,00&lt;\/strong&gt;;&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Isen\u00e7\u00e3o&lt;\/strong&gt; para menores de 12 e maiores de 60 anos; Moradores do entorno; Pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida; Escolas p\u00fablicas. &lt;strong&gt;Meia entrada&lt;\/strong&gt; para estudantes legalmente identificados; Professores da rede p\u00fablica.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca deixe seu lixo pelo caminho. Se encontrar algum lixo no percurso, traga-o e deposite-o nas lixeiras do Centro de Visitantes&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o alimente nem maltrate animais e plantas.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o leve nada do parque para casa, al\u00e9m de fotos, \u00e9 claro!&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve um bom repelente.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve materiais de primeiros socorros, voc\u00ea poder\u00e1 precisar.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca fa\u00e7a um percurso sozinho, voc\u00ea pode n\u00e3o ter como pedir ajuda. Lempre-se: \u00e9 poss\u00edvel contratar guias especializados.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Evite fumar quando estiver na natureza, cigarros podem causar inc\u00eandios. fume em lugar fixo e depois apague o cigarro.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o fa\u00e7a fogueiras, isso pode acarretar em multa.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Use um bom t\u00eanis ou uma bota para caminhada.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o use sabonetes ou shampoos nas cachoeiras, lagos e rios, eles poluem e causam danos\r\naos peixes.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve alimentos pr\u00e1ticos, leves e saud\u00e1veis, e lembre-se traga seu lixo de volta.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca pule em \u00e1guas desconhecidas. Evite riscos desnecess\u00e1rios.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Fique atento as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Chuvas podem causar trombas d\u2019\u00e1gua e inunda\u00e7\u00f5es. Secas podem causar falta d\u2019\u00e1gua.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Em caso de grupos grande \u00e9 necess\u00e1rio o agendamento de visita guiada.&lt;\/li&gt;\r\n&lt;\/ul&gt;","info_infra":"{&quot;0&quot;:{&quot;chave&quot;:&quot;Estacionamento&quot;,&quot;valor&quot;:&quot;15 Vagas&quot;},&quot;1&quot;:{&quot;chave&quot;:&quot;Banheiros&quot;,&quot;valor&quot;:&quot;2 Masculinos, 3 Femininos&quot;}}","info_content":"O N\u00facleo Cunha foi criado em 1977, com a inaugura\u00e7\u00e3o do Parque Estadual da Serra do Mar. Anteriormente, ele era denominado Reserva Florestal de Cunha. Localizado no extremo norte, sua \u00e1rea total corresponde a 13,3 mil hectares e abriga uma das por\u00e7\u00f5es de maior biodiversidade em todo o parque.\r\nFazem parte do n\u00facleo os munic\u00edpios de Cunha e Ubatuba. Sua sede encontra-se na cidade hom\u00f4nima, est\u00e2ncia clim\u00e1tica localizada a cerca de 250 quil\u00f4metros da cidade de S\u00e3o Paulo e conhecida pelas tradi\u00e7\u00f5es da cultura caipira, al\u00e9m de ser tamb\u00e9m um importante centro produtor de cer\u00e2mica artesanal.\r\nEm seu territ\u00f3rio s\u00e3o encontrados remanescentes de matas nebulares, esp\u00e9cies caracter\u00edsticas de regi\u00f5es com grandes altitudes. \u00c9 o caso da cidade de Cunha, situada a cerca de 1.500 metros do n\u00edvel do mar \u2013 caracter\u00edstica que possui grande influ\u00eancia no clima e no ecossistema da regi\u00e3o.","info_servicos":"O N\u00facleo Cunha contribui na regula\u00e7\u00e3o da qualidade do ar e do clima, na prote\u00e7\u00e3o dos morros, encostas e solos, na poliniza\u00e7\u00e3o, no turismo e na capacidade de proporcionar lazer e bem-estar aos visitantes e moradores do entorno.\r\nSuas florestas preservadas abrigam mananciais importantes ao abastecimento de \u00e1gua das cidades do Vale do Para\u00edba e mesmo do Rio de Janeiro. Diversos rios cortam o n\u00facleo, como o rio Bonito, o rio Ipiranga e o rio Paraibuna. Este, juntamente com o rio Piraitinga, d\u00e1 origem ao rio Para\u00edba do Sul, que fornece \u00e1gua e auxilia na gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica para a cidade de Paraibuna.","enderecos":null,"info_instauser":"cunha_pesm","info_instaid":"1825223328","info_instatoken":"1825223328.6556d3c.1911a0bf69d7438ebfc167340f53a9c6","equipe_imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/DSC_3927.jpg","equipe_descricao":"Todos somos tudo","local_imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/google_mapas_cunha.jpg","local_descricao":"","local_link":"https:\/\/www.google.com.br\/maps\/place\/23%C2%B014%2708.7%22S+45%C2%B001%2717.2%22W\/@-23.23574,-45.021459,62824m\/data=!3m1!1e3!4m2!3m1!1s0x0:0x0?hl=en","alertas_json":null,"entornos":{"0":{"entornoID":"600","entornoNome":"Teste entorno para cunha"}},"ecossistemas":{"0":{"ecossistemaID":"470","ecossistemaNome":"M\u00e3e-da-Lua"},"1":{"ecossistemaID":"440","ecossistemaNome":"Araponga"},"2":{"ecossistemaID":"104","ecossistemaNome":"Jaguatirica"},"3":{"ecossistemaID":"63","ecossistemaNome":"Queixada"},"4":{"ecossistemaID":"485","ecossistemaNome":"Tucano-de-bico-verde"},"5":{"ecossistemaID":"477","ecossistemaNome":"Tamandu\u00e1-colete"},"6":{"ecossistemaID":"108","ecossistemaNome":"Su\u00e7uarana"},"7":{"ecossistemaID":"54","ecossistemaNome":"Anta"},"8":{"ecossistemaID":"447","ecossistemaNome":"Jacutinga"}},"atrativos":{"0":{"atrativoID":"216","atrativoNome":"Rio Bonito"},"1":{"atrativoID":"305","atrativoNome":"Rio Paraibuna"},"2":{"atrativoID":"212","atrativoNome":"Cachoeira Grande"}},"comunidades":null,"atividades":null,"imagem_comu":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Screen-shot-2015-04-09-at-4.53.39-PM-960x530.png","texto_comu":"O N\u00facleo Cunha n\u00e3o conta com comunidades tradicionais. H\u00e1 apenas moradores locais em seu entorno, com predom\u00ednio da cultura caipira.","titulo_comu":"Comunidades no N\u00facleo Cunha","galeria_atrativos":[{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_5294-725x630.jpg","titulo":"Rio Paraibuna em Cunha"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_4928-725x630.jpg","titulo":"Rio Bonito"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_5004-725x630.jpg","titulo":"Cachoeira do Rio Bonito"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_4127-725x630.jpg","titulo":"Cachoeira Grande"}],"geolocation":{"latitude":0,"longitude":0}},"featured_image":{"ID":137,"title":"cunha","status":"inherit","type":"attachment","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"<p class=\"attachment\"><a href='http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/cunha.png'><img width=\"216\" height=\"53\" src=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/cunha.png\" class=\"attachment-medium\" alt=\"cunha\" \/><\/a><\/p>\n","parent":71,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/sao-sebastiao\/cunha-2\/","date":"2015-03-16T17:39:57+00:00","modified":"2015-03-16T17:39:57+00:00","format":"standard","slug":"cunha-2","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/cunha.png","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-16T17:39:57+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-03-16T17:39:57+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/137","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/137\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/137\/revisions","up":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/71"}},"terms":[],"source":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/cunha.png","is_image":true,"attachment_meta":{"width":216,"height":53,"file":"2015\/03\/cunha.png","sizes":{"thumbnail":{"file":"cunha-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/cunha-150x53.png"},"bio-destaque":{"file":"cunha-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/cunha-150x53.png"},"comu-destaque":{"file":"cunha-180x53.png","width":180,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/cunha-180x53.png"},"atividade-mini":{"file":"cunha-70x53.png","width":70,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/cunha-70x53.png"},"thumb-projetos":{"file":"cunha-85x53.png","width":85,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/cunha-85x53.png"},"imagem-manual":{"file":"cunha-112x53.png","width":112,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/cunha-112x53.png"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}}},"terms":[]},{"ID":15,"title":"Caraguatatuba","status":"publish","type":"nucleos","author":{"ID":8,"username":"miguel_nema","name":"Miguel Nema","first_name":"Miguel","last_name":"Nema","nickname":"miguel_nema","slug":"miguel_nema","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/0b534520bda4e1187865d426b0d66cc6?s=96","description":"","registered":"2015-04-10T19:01:14+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/8","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/8\/posts"}}},"content":"","parent":0,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/caraguatatuba\/","date":"2015-03-10T20:24:17+00:00","modified":"2015-06-17T19:56:27+00:00","format":"standard","slug":"caraguatatuba","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/?post_type=nucleos&#038;p=15","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-10T20:24:17+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-06-17T19:56:27+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/15","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/8","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/15\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/posts\/15\/revisions"}},"post_metas":{"info_banner":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/topo_caragua.jpg","logo_lista":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Caragua_H_pos_cor-300x98.jpg","imagem_lista":"","info_municipio":"","info_endereco":"Rua do Horto Florestal, n\u00ba1200 - Rio do Ouro - Caraguatatuba - \u0096SP - CEP: 11675-730","info_telefone":"(12) 3882-5999","info_email":"pesm.caragua@fflorestal.sp.gov.br","info_imagem":"","info_resumo":"O N\u00facleo Caraguatatuba surgiu em 1977, incorporado ao Parque Estadual da Serra do Mar \u00e0 \u00e9poca de sua cria\u00e7\u00e3o. A \u00e1rea do n\u00facleo j\u00e1 era considerada como unidade de conserva\u00e7\u00e3o desde o ano de 1956. Seis anos mais tarde, ela seria transformada no Parque Estadual de Caraguatatuba.","info_descricao":"","info_informe":"&lt;ul class=&quot;lista2&quot;&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Valor do ingresso:\u00a0&lt;strong&gt;R$12,00 (Portaria Normativa FF n\u00ba 191\/2013)&lt;\/strong&gt;;&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Meia entrada&lt;\/strong&gt; para estudantes legalmente identificados;&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Isen\u00e7\u00e3o&lt;\/strong&gt; para menores de 12 anos desde que acompanhados de pessoa maior de idade; maiores de 60 anos; moradores do entorno devidamente cadastrados no parque (RG,CPF e Comprovante de Resid\u00eancia); Pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida; Escolas p\u00fablicas.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Uso obrigat\u00f3rio de t\u00eanis ou bota para caminhada.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Sempre que poss\u00edvel, agende sua trilha, nunca fa\u00e7a um percurso sozinho, voc\u00ea pode n\u00e3o ter como pedir ajuda. Lembre-se: todas as trilhas s\u00e3o monitoradas (Monitores Ambientais)&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve alimentos pr\u00e1ticos, leves e saud\u00e1veis.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca deixe seu lixo pelo caminho. Se encontrar algum lixo no percurso, traga-o e deposite-o nas lixeiras do Centro de Visitantes.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Leve um bom repelente\u00a0e materiais de primeiros socorros, voc\u00ea poder\u00e1 precisar.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o fume nas trilhas,\u00a0cigarros podem causar inc\u00eandios.\u00a0Fume em lugar determinado para tal, depois apague o cigarro e deposite na bituqueira.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o alimente, capture, persiga, nem maltrate os animais.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o colete nem maltrate as plantas.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o leve nada do parque para casa, al\u00e9m de fotos, \u00e9 claro!&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o fa\u00e7a fogueiras, isso pode acarretar em multa.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;N\u00e3o use sabonetes ou shampoos nas cachoeiras, lagos e rios, eles poluem e causam danos\r\naos peixes.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Nunca pule em \u00e1guas desconhecidas. Evite riscos desnecess\u00e1rios. Sempre pe\u00e7a a orienta\u00e7\u00e3o de um monitor.&lt;\/li&gt;\r\n\t&lt;li&gt;Fique atento as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\u00a0Em caso de chuva ou vento forte, a visita poder\u00e1 ser cancelada por quest\u00e3o de seguran\u00e7a.&lt;\/li&gt;\r\n&lt;\/ul&gt;","info_infra":"","info_content":"O N\u00facleo Caraguatatuba surgiu em 1977, incorporado ao Parque Estadual da Serra do Mar \u00e0 \u00e9poca de sua cria\u00e7\u00e3o. A \u00e1rea do n\u00facleo era categorizada como Reserva desde o ano de 1956. Seis anos mais tarde, ela seria transformada no Parque Estadual de Caraguatatuba, ampliando seus limites.\r\nSeus 35.947 hectares representam pouco mais de 10% de todo o territ\u00f3rio do Parque Estadual da Serra do Mar, sendo este uma Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Integral. Exuberantes paisagens formam os remanescentes de Mata Atl\u00e2ntica presentes no n\u00facleo, como os mananciais da represa de Paraibuna, as matas de encosta, os rios, as cachoeiras e os bel\u00edssimos cen\u00e1rios vistos da Rodovia dos Tamoios e da Estrada do Rio Pardo.\r\nTr\u00eas munic\u00edpios paulistas fazem parte do n\u00facleo: Caraguatatuba, Natividade da Serra e Paraibuna. Seu nome, hom\u00f4nimo \u00e0 cidade litor\u00e2nea, tem refer\u00eancia na planta caraguat\u00e1 (Bromelia pinguin), que significa \u201cplanta espinhosa\u201d na l\u00edngua Tupi. O termo \u201ctuba\u201d, que equivale a \u201cmuito\u201d, completa a palavra e seu sentido: regi\u00e3o onde existem caraguat\u00e1s em abund\u00e2ncia.","info_servicos":"O N\u00facleo Caraguatatuba contribui na regula\u00e7\u00e3o da qualidade do ar e do clima, na prote\u00e7\u00e3o dos morros, encostas e solos, na poliniza\u00e7\u00e3o, no turismo e na capacidade de proporcionar lazer e bem-estar aos visitantes e moradores do entorno.\r\nA por\u00e7\u00e3o de Mata Atl\u00e2ntica preservada presta outros servi\u00e7os essenciais \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Os rios percorridos no n\u00facleo formam as bacias do rio Juqueriquer\u00ea (maior bacia do litoral norte, com trechos naveg\u00e1veis), do rio Santo Ant\u00f4nio, do rio Mococa e do rio Guaxinduba. Juntos, esses rios abastecem todo o munic\u00edpio de Caraguatatuba, fornecendo \u00e1gua para mais de 100 mil habitantes.\r\nNa regi\u00e3o do planalto, o n\u00facleo abriga nascentes que contribuem aos mananciais da represa de Paraibuna. Juntamente com o rio Piraitinga, eles d\u00e3o origem ao rio Para\u00edba do Sul, cuja bacia, na por\u00e7\u00e3o paulista, \u00e9 o principal curso d\u2019\u00e1gua na regi\u00e3o, abastecendo cerca de 12 milh\u00f5es de pessoas entre os estados de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro. Na capital fluminense, ele \u00e9 respons\u00e1vel por atender aproximadamente 86% da popula\u00e7\u00e3o.","enderecos":null,"info_instauser":"caragua_pesm","info_instaid":"1825279666","info_instatoken":"1825279666.6556d3c.4faca353093a4ebb918abfb0a0c69f86","equipe_imagem":"","equipe_descricao":"","local_imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/google_mapas_caraguatatuba.jpg","local_descricao":"","local_link":"https:\/\/www.google.com.br\/maps\/place\/23%C2%B035%2735.6%22S+45%C2%B025%2740.5%22W\/@-23.593214,-45.427925,21243m\/data=!3m1!1e3!4m2!3m1!1s0x0:0x0?hl=en","alertas_json":null,"entornos":null,"ecossistemas":null,"atrativos":null,"comunidades":null,"atividades":{"0":{"atividadeID":"1271","atividadeNome":"Observa\u00e7\u00e3o de Aves na Trilha do Tropeiros"}},"imagem_comu":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/MG_0335-945x530.jpg","texto_comu":"O N\u00facleo Caraguatatuba n\u00e3o conta com comunidades tradicionais. H\u00e1 apenas moradores locais em seu entorno.","titulo_comu":"Comunidades no N\u00facleo Caraguatatuba","galeria_atrativos":[{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Cachoeira-Pedra-Redonda_Trilha-do-Po\u00e7\u00e3o_Miguel-Nema-Neto-725x725.jpg","titulo":"Trilha do Po\u00e7\u00e3o"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/DSC06901.jpg","titulo":"Trilha do Jequitib\u00e1"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Rio-Santo-Antonio2_v\u00e9u_Miguel-Nema_site1-725x725.jpg","titulo":"Rio Santo Ant\u00f4nio"},{"imagem":null,"titulo":"Rio Santo Ant\u00f4nio"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/MG_1273-630x725.jpg","titulo":"Antigo Caminho dos Tropeiros"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/v2_Rio-Mococa-Caraguatatuba-Dante-Buzzetti-725x725.jpg","titulo":"Rio Mocooca"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Represa-Paraibuna-725x725.jpg","titulo":"Represa de Paraibuna"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/PESM-NUCAR_PICO-DO-JARAGUA\u0301_Miguel-Nema-Neto-725x725.jpg","titulo":"Pico do Jaragu\u00e1"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/rodape_sobre_nucleoCach-RIo-PArdo-N-Caragua1-725x725.jpg","titulo":"Cachoeira do Rio Pardo"},{"imagem":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/N-Caraguatatuba-foto-Dante-Buzzetti1-725x725.jpg","titulo":"Cachoeira da Pedra Redonda"}],"geolocation":{"latitude":0,"longitude":0}},"featured_image":{"ID":136,"title":"caraguatatuba","status":"inherit","type":"attachment","author":{"ID":1,"username":"ozdesign","name":"ozdesign","first_name":"","last_name":"","nickname":"ozdesign","slug":"ozdesign","URL":"","avatar":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/aeaab3b669a9abba1fbde8403fc505d5?s=96","description":"","registered":"2015-03-10T18:24:13+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","archives":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1\/posts"}}},"content":"<p class=\"attachment\"><a href='http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/caraguatatuba.png'><img width=\"216\" height=\"53\" src=\"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/caraguatatuba.png\" class=\"attachment-medium\" alt=\"caraguatatuba\" \/><\/a><\/p>\n","parent":71,"link":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/nucleos\/sao-sebastiao\/caraguatatuba-2\/","date":"2015-03-16T17:39:56+00:00","modified":"2015-03-16T17:39:56+00:00","format":"standard","slug":"caraguatatuba-2","guid":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/caraguatatuba.png","excerpt":null,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"date_tz":"UTC","date_gmt":"2015-03-16T17:39:56+00:00","modified_tz":"UTC","modified_gmt":"2015-03-16T17:39:56+00:00","meta":{"links":{"self":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/136","author":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/users\/1","collection":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media","replies":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/136\/comments","version-history":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/136\/revisions","up":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-json\/media\/71"}},"terms":[],"source":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/caraguatatuba.png","is_image":true,"attachment_meta":{"width":216,"height":53,"file":"2015\/03\/caraguatatuba.png","sizes":{"thumbnail":{"file":"caraguatatuba-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/caraguatatuba-150x53.png"},"bio-destaque":{"file":"caraguatatuba-150x53.png","width":150,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/caraguatatuba-150x53.png"},"comu-destaque":{"file":"caraguatatuba-180x53.png","width":180,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/caraguatatuba-180x53.png"},"atividade-mini":{"file":"caraguatatuba-70x53.png","width":70,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/caraguatatuba-70x53.png"},"thumb-projetos":{"file":"caraguatatuba-85x53.png","width":85,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/caraguatatuba-85x53.png"},"imagem-manual":{"file":"caraguatatuba-112x53.png","width":112,"height":53,"mime-type":"image\/png","url":"http:\/\/www.parqueestadualserradomar.sp.gov.br\/pesm\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/caraguatatuba-112x53.png"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}}},"terms":[]}]